[多圖多字] 獨遊日本四國六日之旅

首先好多謝大家支持我上一篇嘅一人東京遊記啦
想重溫可以click下面個網址

而今次呢篇遊記其實我之前都係東京遊記做過預告
我係30/4-5/5呢段期間會隻身前往四國
經過一日嘅調整，小弟身心都得到基本嘅休息(雖然小弟今日感冒...)
所以就開始寫呢篇遊記啦

係遊記開始之前，等我稍稍為大家介紹下日本四國呢個地方
四國位於關西嘅左邊，山陽嘅南方
四國係由四個縣--高知縣、香川縣、德島縣及愛媛縣組成
當地係屬於日本二線尾三線頭地區
物產唔算好豐富、交通唔算好發達、商業發展唔算好蓬勃
但正正如此，四國就保留左一種獨有嘅樸素感，令人身心舒暢

而係香港要前往四國有以下幾個比較常見方法
1. HK Express直航去到香川縣高松市
2. 關西機場轉乘巴士前往四國各地區
3. 岡山機場轉乘巴士前往四國各地區
4. 岡山轉乘JR前往四國各地區
5. 廣島轉乘渡輪前往愛媛縣
6. 東京機場轉乘内陸機前往四國各地區

而我就選擇左第一種方法，因爲最平！

講到旅行，除左關心行程之外，當然都好重視budget呢方面
我就先同大家分享下我呢個旅程洗費先啦

機票：HKD431 (hk express megasale個陣買，不包行李)
酒店：約HKD1100 (5晚--2晚酒店+3晚airbnb)
觀光：約6700Yen (以7算則為HKD470)
交通：約15700Yen (以7算則約HKD1100)
飲食：約12000Yen (以7算則約HKD840)
其它雜項(Locker)：1000Yen (以7算則為HKD70)
屎忽痕洗費(零食、手信等不必要開支)：7050 Yen (以7算則約HKD490)
電話卡：HKD75

total = 約HKD 4600

只要你並非大洗之人，我認爲5-6日 HKD5000係絕對無問題

下個月都去 我廣島去高松走

如果係uo買四國pass 交通費更平

以下會為大家分享下我成個行程

第一日：
(原先行程) 抵達高松-->栗林公園-->Check-in-->鶴丸烏冬晚餐
但最後因爲HK express早左10分鐘到達而令我趕得切上一班出市區嘅巴士，最後行程改爲
抵達高松--> 金刀比羅宮 --> Check-in --> 鶴丸烏冬晚餐

第二日：
前往四萬十川 --> 高知Check-in --> 播磨屋橋 --> ひろめ(hirome)市場晚餐

第三日：
前往大步危 --> 祖谷蔓橋 --> 大步危遊覽船 --> 麵王晚餐

第四日：
前往鳴門 --> 鳴門觀光船睇漩渦 --> 展望台睇鳴門大橋 --> 渦之道 --> 眉山 --> 阿波舞會館 --> 德島東大晚餐

第五日：
前往高松 --> 栗林公園 --> 上原屋烏冬午餐 --> 丸龜 --> 一鶴晚餐 --> 瓦町商店街

第六日：
前往小豆島 --> 橄欖公園 --> 天使之路 --> 返回高松 -->前往機場

由於只得六日時間，所以我放棄愛媛縣呢個比較遠嘅城市
而好似屋島、桂濱呢d其實我都好想去，但無奈地受時間所限
只能去左d我更想去嘅先

我行程相對上次東京之行就輕鬆得多
原因係遷就每日都要好早起身 所以相對就早少少完成行程
更何況四國其實係無乜夜生活㗎
主要夜晚都係居酒屋爲主
過左8點條街人數寥寥可數

遊覽四國有幾點要注意
1. 上述提及過左夜晚8點條街人數寥寥可數，而且夜晚都無乜夜生活。

2. 高松相對係購物方面係最方便，因爲有幾個大型商店街及商場，更加有個開到比較夜嘅 Youme Town ; 而德島除左眉山、阿波舞之外，夜晚幾乎係0消遣活動；高知夜晚都仲係有少量超級市場可以行下

3. 自駕遊人士定必小心，因爲四國駕駛人士我認爲係日本多個城市裏面比較唔讓人嘅一批

4. 由於四國尚未係發展中地區，因此好多景點嘅交通配套都並不完善。有好多時搭完JR，都要係車站度等一段時間先有巴士轉載到其它景點

5. 黎得四國就應該要有心理準備係真係睇風景爲主，唔好成日將購物掛係嘴邊

哈哈 我仲諗住遲d先講
點知比你講左

岩岩係四國返黎

你星期幾嘅機番啊?

應該話5月1號 晏就機返

好正啊 但我要下年1月先有得去廣島

想去

想去

利串: 窮撚未去過日本

想去

利申: 窮撚未去過日本

去下橫掂平機票成日都有

推

留個名先

抱歉 d相仲未upload得曬上album
成十幾GB

除定褲等緊

夠唔夠持久先

仲幾硬添

都係四國返嚟
大同小異
係揀咗柱濱無去四萬十

其實有d地方甚至令我有d失望
我稍候係遊記再分享下我d感受

有圖有真相

咪等緊你啲圖囉

我又要食

留名
上個月去咗 上到機先見張四國pass比係街買平一截

咩係横掂

17號出發

UO 機上係咪有賣JR Pass?

係
5d 672
我等陣會post埋圖

我係香港時間0850準時出發前往高松

其實我呢一日係拖住十分疲倦嘅身軀出發
事緣出發前個一晚我打完3粒鐘波之外仲只係訓左2個鐘就出發

我平時係搭車好難入睡嘅人
但我以爲今次應該無問題之際，上到機無耐就聼到有bb喊..WTF

然後我全程就無訓過

講返買四國鐵路周遊卷方面
其實UO上面係有得賣，而且價錢都十分唔錯
超建議大家係度買，除非klook/kkday做discount

但我個人無係UO上面買
點解我咁豬？其實係我之前係Yen 6.6匯率個陣已經唱左些少
所以兌番hkd 我係當地買係平過我係飛機上面買

大概3個鐘多d就已經抵達高松機場

由於高松機場真係一個無乜航班又細嘅機場
加上我一個人無寄存行李
所以超快就正式進入日本境内

我係先前都提及過班機係早左少少，而且入境手續非常快
所以我即刻走去買巴士卷 趕去高松站
好幸運地趕到巴士，所以將本來栗林公園改爲金刀比羅宮

大家一出安檢就會見到買巴士卷嘅機器
先入錢 後禁你目的地就得

巴士都叫坐得好舒服

頂 d圖死曬
我再搞搞
希望快d可以搞好

黎緊係四國留10日
上年去完 今年返尋味

得啦

我都想再去

你地好有錢

我自己就想趁後生去多d唔同地方
到將來有錢先重復再去去過嘅地方

廉航多的是平機票
你出命出錢姐 ..

高松咁快無去市區尾班車?!

唔係啊
純粹係因爲高松機場基本上一個鐘頭先得一至兩班
萬一我趕唔到我搭個班就要等半至一個鐘啦

係wor
sor我眼殘
利伸 後日去高松 既豐島男木島

補充返
大家可以係以下條link睇下高松機場出市區巴士班次時間

出到市區
我第一件事係去買四國鐵路周遊卷
就算你係飛機、旅行社、網站買左，你仍然都要去JR辦事處換真正嘅Pass

巴士一落車就會見到高松站

行入去就會見到JR綠色牌辦事處

但我無係呢度換，因爲當時辦事處入面超多人排曬隊
再向前行少少就會見到呢個Travel agency
其實呢度都可以買/換個pass㗎

所以邊一邊少人就去邊度啦

我順便換埋我之後5日會用得上嘅指定席座位
但其實換唔換都一樣
因爲四國JR特急列車嘅自由席其實好多，係多過指定席
所以大家不必擔心

換完Pass 我第一時間並非搭車，而係要醫肚！！
我7點幾係香港機場M記食完早餐去到高松2點半都無食過野
見仲有15分鐘我就行左入隔離7-11買野食物啦

我諗大家都知道日本便利店簡直係天堂

我最後買左水、飯糰同漢堡

叮熱左嘅漢堡包真係超級好味！
反而入面有原隻玉子蛋嘅飯糰就比較失色，中間流心部分幾乎無曬

會唔會去埋女木島啊

如果落地買pass既話 綠色窗口會叫你去隔離agent嗰度買

lm

得一日係高松炸
女木島正d?

遲下去六日，都勉強夠鐵路環島，東南角要坐巴士

留名

LM 8月去

拎住pass嘅各位就要行個條由職員檢查嘅路

然後就搵返你要搭嘅列車嘅月台
高松站係四國算係最大型車站，有8個月台
而且四國就算係快速或特急都有好多款列車
有新有舊，有d更加係以麵包超人為主題

好快我就已經抵達琴平站

車站有一種歐陸嘅感覺

從JR琴平站行過去金刀比羅宮會經過琴平電鐵琴平站、大宮橋

大概行10分鐘就會到達參道

呢間中野烏龍麵學校係教人手整烏龍麵(即係烏冬)
如果大家有興趣都可以去報名參加

呢一日陽光普照
怕熱嘅我當然要搵雪糕消暑
我就搵左一間食蜜糖雪糕嘅鋪頭

然後叫左杯柚子蜜雪糕
d柚子蜜超多 毫不吝嗇
唔係死甜個種 入口好舒服
而且雪糕係好綿好滑

然後我就正式向1368級樓梯進發！

六月尾去 巴打去既地方同我想去既一樣

我地心有靈犀

但之前好似見過有巴打話，uo上邊買四國pass有機會無貨

我個班航機上面就唔多人買

因爲太多相，而且GB數太大
所以上載方面都出左少許問題

我希望可以趕係星期五或之前寫好曬篇遊記
皆因小弟禮拜六會做孝子陪老母出發去泡菜國4日
如果禮拜五出唔切就要等到下禮拜三先可以繼續出到文

應承大家每晚都會更新

正皮

2年前去過四國留名
果陣係要飛關西 之前去和歌山搭船去德島 都幾過癮

想講家陣klook做緊jr pass 優惠，滿200減100。

利申，買左2days 四國pass，原價511，最後411買單

今個月21號去4日，on9買左行李，覺得好L貴，同埋想問樓主bnb同酒店住邊間，睇過都唔係好吸引，最後改作酒店，但都唔平，要硬食

高松機場有個女職員幫手買巴士券識講廣東話

南海ferry
我就岡山入四國
德島坐船走
圍住四國近畿行左一個圈

我係第一晚住高松咩陽光商務酒店
第二晚住高知Los Inn
Airbnb係德島住左兩晚

另外我用左wingon呢個迎新優惠
所以book酒店減HKD100

記得申請個陣要輸入迎新推廣碼「BF713」
比你book酒店用

你個陣HK airline open jaw?

soga，bnb淨係睇左高松，唔多吸引。
而家我高松高知三晚都area one。

留名
今個月22號去7日

其實用JR pass點搭電鐵
第一次去日本咩都唔識

area one外表都叫做整整齊齊啦
應該ok

起初以爲好少人
因爲一開頭個條路都無乜人

沿路都有唔少商店
有手信鋪同小食店

有d鋪頭都會提供免費竹竿比大家撐上去
但我一開頭無用 去到中途d鋪頭已經要比錢
大家記住寫住"無料"先好攞

行左四分一左右就發現原來人都好多

其實沿路環境都好清幽
而且佳木秀而繁蔭
令我行得都好舒服
[img]

呢度連馬都有得睇

雖然話每行一段樓梯就會有一小段平路
但樓梯源源不絕
好似行極都行唔曬
尤其好似我完全唔夠訓嘅人都有d辛苦

好唔容易行上去旭社

本身想話係個度坐一陣
但望下地圖又好似爭少少就到本宮
所以都咬緊牙關行上去本宮
望見d樓梯就唔想行

高松jr果間？
伏到豬閪

好彩我個陣無揀

下星期去
D1 高松>松山道後
D2 松山>高松
D3 小豆島
D4 大步危
D5 5點機番香港

係咪好HEA

還好啦
少少hea
但四國都好難一日去幾個地方
所以點都會有d hea

等睇你大步危 同 小豆島 點行

小豆島我建議你望下其他blogger點安排
因爲我得半日時間行小豆島
有d地方都無去到

但我都會盡量出遊記!

我好辛苦地趴左上本宮
我自己由參道行上本宮用左半個鐘頭
辛辛苦苦上到黎一定要周圍影下相

唉 如果我有錢可以買個廣角鏡就好
惟有用住部cheap cheap相機頂住檔先

係本宮呢度望出去會望到好靚嘅景色

大家不妨係度影下相 當作休息下

而且係呢度有好多款御守賣
當中最特別係有呢一款金黃色御守

但價錢....都要800Yen

當時天色開始變淡

我最後並無上到去奧社
因爲我實在太攰
我應該一開始上山個陣行慢少少保存多d體力
由本宮行上奧社大概30分鐘左右就可以
但好可惜我最後選擇放棄

如果你問我金刀比羅宮值唔值得黎
我會答你：被譽爲日本最難參拜寺廟，一試無妨，再試投降
呢個神社價值我個人認爲在於整個參拜過程
單論神社外觀設計其實普普通通

補返多d相先

係臨近參道商店街有一間賣凍肉店
個度炸野聽聞都好受歡迎
大家不妨試下
唔好食唔好賴我啊！

但實際上個商店街....好冷清

安全地企係路軌上面打卡是常識吧
但記得一定要安全地進行

對面係麵包超人主題列車！
可惡 唔係我個班
(但之後幾日我都好榮幸地搭到 )

大步危 報一日團
上山好似過山車咁

details？有啲淆

真係高松jr果間
房地下無吸塵 (食物碎）
一開電視就播緊三級片(咁順）
冷氣 (仆街 暖氣黎 )

ok你勝 我轉房
一撚樣
冷氣個掣(入牆式)仲要係就跌出黎

ok 我轉酒店
(睇返樂天得2粒星 )

貪佢夠近，同平平地，住兩晚勉強都得掛我諗

樂天評分得2粒星，質素應該幾差

當年唔知大步危係山咁入邊，諗住係jr站行上去

小豆島不仿連埋周圍既男女木島去。
同埋小豆島最好租架單車踩。雖然行都行到，但係景點中途無特別野睇。

我會形容我第一日高松係超級慘情
點解？等我講比大家聼

返番高松站，我就準備轉另一架JR去栗林站
我今次選擇嘅酒店位於栗林站
叫做高松陽光商務酒店
原因有兩個
1. 乾淨企理
2. 好平

比大家望下内籠係點
麻雀雖小但五臟俱全

------------------------------------------------------------------------------
另外就送樣野比大家

快申請 book酒店有100蚊wingon coupon
記得申請個陣要輸入迎新推廣碼「BF713」
比你book酒店用
------------------------------------------------------------------------------

等我安頓左一陣
我就發覺出現左問題
大家有無留意到整間房得一個斜孭袋
我個背囊呢！！？？

個刻我先醒起我出發去琴平前將d貴重野同背囊寄存左係高松站coin locker度
所以我只好死死地氣番去

8點之後嘅高松站附近都叫做有小貓三兩隻

我今晚plan左食一間係瓦町嘅手打烏冬店--鶴丸
鶴丸係淨做晚市同深宵生意，8點先開門
但我去度個陣先發現呢一日無開門

我個刻真係欲哭無淚
因爲附近都係一d居酒屋、貴價鋪頭同拉麵店
我plan左黎緊係德島都會食拉麵，所以唔想係高松都食拉麵

我個刻係又飢餓又攰
根本連再搵餐廳嘅力都無
結果我走左入一間早餐/宵夜先會走入嘅地方---7-11
然後就攞左個我以前都試過嘅麻婆豆腐飯比錢叮熱

老實講句，其實個飯幾好食
而且真係有辣味，係有少少似四川
比起香港好多茶餐廳都正宗好多

個刻我無感到任何失落
因爲突然有暖野填飽個肚已經覺得好辛苦
之後就係瓦町行返去酒店

更加係酒店隔離買左盒士多啤梨做宵夜

題外話瓦町站隔離有個藥妝店收10點
大家過左8點無節目不妨黎行下

嘩 藝高人膽大

四國正呀!
特別係四万十,
踩一日單車遊四万十真係好爽好正

諗住咋。。行左個幾鐘都見唔到個大步危入口就落番去坐巴士

好想再食骨付雞

我自駕揸車來回沉下橋, 好正!

第二日 高知之行

今日我6點半就起身
事關要趕7點幾嘅列車出發去高知！
而我今日目的地就係四萬十川

我依舊係高松站7-11買我嘅早餐
個阿波尾雞飯糰真係超級好味啊！！！！！
入面醬汁濃厚，而且有微辣，好惹味
雞又夠嫩滑

今次見到工作人員係其中一個站將兩架車組裝埋一齊
好得意

沿路都係d鄉郊景色
好似返左大陸咁

途中都經過大步危峽

去到高知
我第一時間係落去麵包店買第二次早餐
可能係生積 食極都唔飽
我買左呢個帽子麵包

外層係蜂蜜蛋糕
而裏層就係普通麵包
有兩種口感，好特別，而且好正

我係高知站轉乘另一班開往中村站嘅列車
因爲要去四萬十川，較多人會選擇去中村站作爲出發點

好開心今日有得坐麵包超人列車！

大概個半鐘頭車程
沿途景色怡人
有無敵大海景

點解你琴平返栗林唔坐琴平電鐵

明明琴電都用得JR四國pass
得登坐氣動車？

F5 最想去係四萬十同大小步危
巴打快啲講下有咩地方係無想像中咁好

四萬十川去半日夠唔夠，定要全日，事關時間唔多。

想問四國渣車爽唔爽皮?
來緊會自駕
想租豐田部86GT

全日

因爲琴平電鐵返栗林公園站都要1個鐘頭
但如果就到時間搭JR特急列車返高松轉去栗林都係1小時内
加上我番去個陣其實係記得自己有寄存行李係高松站

是乎你路程啦

咁都係高知市內玩啦，四萬十都係下次先去

因爲琴平電鐵返栗林公園站都要1個鐘頭
但如果就到時間搭JR特急列車返高松轉去栗林都係1小時内
加上我番去個陣其實係記得自己有寄存行李係高松站
而且我酒店位於JR栗林站隔離

有去過粟林公園 嗚門 阿波舞會館
粟林公園幾人工化 我覺得麻麻 但入面d龜幾得意
巴打係阿波舞會館 有無落去跳阿波舞
個陣我落去跳 被人帶上條花圈 再係全場人前而跳多次

如果5000就有交易既話我都好有興趣獨遊日本四國

經過4個鐘車終於到達中村站
我個刻其實已經搭車搭到頭昏腦漲

或者你地會問我點解唔上一晚落定高知
其實係高松去高知要2個鐘多d
如果我落機個日直接落高知就等同浪費一個下午
而且去到高知都唔早
我選擇上就去高知係我呢一日只會去四萬十川一個景點
所以時間會鬆動好多

中村站休息室聽聞攞過獎

然後我就出發去觀光案内所 (唔係無料案内所啊！)
首先中村站一出就向前行

然後見到相中右邊路牌就左轉一直行

一直行一直行你就會見到馬路斜對面有觀光案内所

行入去就會有人招呼你啦
會叫你選擇邊一款車
我自己就選擇左有得轉波嘅單車 價值1000Yen / 5hrs
而另外有d更加靚嘅電動單車就再貴500Yen以上
以前觀光案内所其實係有500Yen/5hrs嘅淑女單車
但而加無左sosad

職員建議我5hrs可以踩去三里沉下橋
但我最後放棄
點解?
因爲我其實係出發前兩日先開始學識
我太虧
所以我都唔敢亂踩太遠
萬一失誤就客死異鄉

租完單車就可以正式出發啦！

粟林公園我覺得有少少人工化
但人工得黎都ok自然

我無跳啊
我得一個人都係專心拍片/影相算

其實可以啊
只要酒店、機票方面平d一定得

我上次就係前一晚直踩入中村，第二日就可以一日玩晒四萬十川同高知

沿路會經過一間便當店
我就刻意停車去買個便當

款式唔算多
而且以雞同炸野爲主
咁岩我去個陣d野食仲未擺曬出黎

而另外上圖左邊有d膠兜
自己選擇膠兜大細，價錢各異
之後你就可以任裝野食同白飯
好適合我呢d大胃王

然後就正式出發

好在沿路都無乜人
我可以好安全係行人路度踩
如果要我踩出馬路，應該未被撞死都會嚇死

好快跟住地圖就會見到四萬十川橋
係紅色，好耀眼

過左橋之後就轉右
一直向前面踩就得
四周圍景色都好靚
成個人都好舒服

過完一段平路就開始要踩d要轉彎嘅路
呢一段係我最驚嘅路段
因爲我出發前兩日練習個陣都未純熟地轉彎

途中有少少上斜落斜
轉下波/踩快d就ok

我踩得好慢
足足一個鐘先踩到佐田展望台

但其實見到呢個展望台代表目標已經不遠矣
係呢個展望台可以勉強見到佐田展望台

踩多幾分鐘就到第一條沉下橋---佐田沉下橋！

呢條橋車輛係可以駛過
所以橋面係唔可以踩車，只可以推車過橋
而且單車唔可以停泊係橋面，以防跌落去
但我就趁無人個陣影左一兩幅

其實被譽爲日本最後一條清溪的確實實至名歸
因爲溪水好清澈
而且配合四周感覺好寫意

上圖有d人玩緊獨木舟

而我就靜靜地坐係度望住風景同食我嘅便當
最大嘅飯盒都係6XX Yen左右

而我最後足足坐左係度1個鐘有多
真係好舒服
雖然陽光普照，但涼風陣陣

但我自己有d遺憾係無再繼續踩落去
唉 點解我咁蠢連單車都係半桶水
但真心好推介大家去！
如果大家識踩單車或者自駕遊一定要再去入d啊！

回程時我貪得意行下面條路

結果"凳"到菊花都爛
最後見到有樓梯即刻搬單車上去上面條平路
大家唔好亂試d路

回程列車都係麵包超人！

去到高知站
隔離就有個觀光中心
裝修都幾靚

觀光中心隔離就有三個將軍像
我淨係識中間果個扳本龍馬
因爲龍馬故鄉就係高知！

而以下就係高知市最主要鐵路--土佐電棧

當你想落車，就禁下個制，好似平時搭巴士就得
然後係落車個陣比個pass車長睇就可以落車

我今日要住嘅就係高知站步行7分鐘路程嘅Los Inn酒店
[img]

Los Inn係有返一定歷史
但都係個句麻雀雖小但五臟俱全
而且大堂更有免費漫畫、咖啡比住客享用，非常貼心

房間大概12平方米
都係住一晚 其實已經好舒服

好想係日本瘋狂彩單車

我係高知市第一個景點就係播磨屋橋
其實都係單純打卡之用

首先要搭土佐電鐵去到はりまや橋站
人少少好有feel

一落車行後少少就會見到條橋

四周有少少歐陸感覺

行左一陣我就準備去食飯啦
我就揀左高知市好出名嘅熟食市場--ひろめ市場
食燒鰹魚

係大橋通駅落車
然後行入去條大橋通
沿路都係d食肆
而且呢度都有明神丸
但6點已經話無曬鰹魚
所以個個都走曬去ひろめ市場入面嘅明神丸食燒鰹魚

雖然只係六點
ひろめ市場已經超多人

當我一場黎到當然要試啦！
我就走左去明神丸排隊
多人排隊到一個點呢...

明神丸係先點餐，後攞食物，最後比錢

比完錢我攞住個托盤然後周圍搵位
但由於人太多
我始終都搵唔到
大概搵左十分鐘終於有位啦！

明神丸有兩種鰹魚，醬油或鹽味
一般人都係推介鹽味
賣相ok，價值1050Yen / 7塊

但我一擺入口.....
我感覺到嘅係腥味同唔好味
因爲明神丸甚至係其他店鋪都係選擇烤外層
令外層有陣煙熏味
但裏面仍然係生
我自己就覺得唔岩口味
而且口感都一般，係要嘴嚼一段時間
Overall黎講完全唔係我杯茶

但話曬高知名物
大家都可以一試
反正食物呢家野好主觀

食飽飽就四周圍行下
不過可能時間都唔早，成8點
條街都無乜人

所以我行左一陣就返左酒店附近個supermarket行下買宵夜
最後我買左兩個杯麵
一個呢一晚，一個就第二日早餐

今晚就食背脂醬油拉麵

味道ok，唔算好濃
肉片都叫真係肉，係有咬口
整體非常好

繼續出pls

係係係！

月尾去留名

大步危 大步危

係日本嘅第三日，即係第二餐嘅早餐
我選擇左係酒店淥杯麵食

腐皮烏冬

個湯都算清清地
麵質我覺得都ok，只要你淥夠5分鐘都叫有d咬口
腐皮好淋，不過我個人就覺得稍為甜左d

食完早餐我就出發去高知站
無錯，我今日要離開高知啦

不過係離開高知之前我都抽左d時間去一去高知城
搭車去到高知城前落車就會見到

其實高知城都真係好細

山内一豊個老婆

當上黎睇下風景都好

你地見我咁少篇幅講高知城就知咩環境啦

行返落去
已經身水身汗
即刻走入去7-11買支雪糕雪條冰凍下先

本身我黎日本前一早打算想食haagen dazs期間限定
但呢排個期間限定我就嘛嘛地

你地中意可以試下

而最後我就買左支橙味雪條
好似無氣芬達變左雪條咁

得一日係高知其實有d遺憾
好似桂濱、安兵衛屋台我都未去
如果大家有時間不妨留2日係高知啦

Youme Town 點去?

google map 話最近既 三條（香川）站 都要行足一公里

同高知講聲byebye之後就離開啦

是日行程係我其中一個最期待嘅景點
我每一次旅行都會有所屬嘅目的
而我今次呢躺旅程最期待有4個地方
1. 沉下橋 2. 祖谷蔓橋 3. 鳴門漩渦 4. 天使之道

今日要去嘅就係離高知站最近嘅祖谷蔓橋同大步危峽！

大概一個鐘車程就去到大步危站

大步危站有個超級迷你版祖谷蔓橋

步出車站
就會見到巴士站

比大家望望時間表

另外比多條link大家

大家可以上網search返班次

由大步危站去祖谷蔓橋要660Yen

上車個陣一定要攞整理卷
記錄左你係邊個站上車
你一上個刻個箱就會口張開吐張飛比你

例如我張飛係16號
落車個陣就望下個螢幕第16號格
show出黎嘅價錢就係你要比嘅價錢

弊家伙！無散紙添，點算啊？？
放心，望下上圖嘅下方有部機
個度係可以幫你唱散銀
唱完再入返適當嘅車資就得

大概半個鐘左右就會到達祖谷蔓橋站
圖中右邊係落車地方
左邊係上車地方

比埋個祖谷蔓橋站返大步危站、大步危峽同阿波池田站時間表大家

有錢咪call的囉
睇得唔清楚就click我係上面post過嘅pdf link check時間表啦

大家要留意大步危巴士班次其實好疏，一小時一班
而且其實同JR列車個班次接駁我個人覺得做得一般
好多時都要等半個鐘以上
好似我係大步危站巴士站條隊前面有5個香港人就不斷話"好熱啊" "等左半個鐘有多..DIU"

而且有另一個問題係四國JR列車成日都會有遲左到達嘅問題出現
經常遲幾分鐘
我高知去到大步危站之後本身預留左8分鐘時間等巴士
點知因爲遲左少少
結果我一去到巴士站已經排緊隊上車
所以大家千祈唔好預到個時間太緊逼

三條（香川）站行15-20分鐘
或者搭高松市内巴士循環綫

搭西回廊綫係快d

高知城我覺得好正喎, 佢真係行一步都驚個地板會穿窿咁

同埋JR會遲係因為土讚線係單線

上次我去四國係關西機場轉機坐peach去松山
平過坐巴士

四萬十真係好偏
去完返高松/松山都坐撚死人

早排去完
高松機場>栗林 Day 1
高松市內>琴平金刀>小豆島 Day2
高松>大小步危>かずら橋>高知 Day3
高知>四萬十川>宇和島>愛緩 Day4
松山城>愛緩市內>道後Day5
愛緩>高松男女木島>機場 Day6

唔止土讚線啦
高德線 鳴門線都係單線

其實JR四國複線區間五隻手指數得出

對頭車有延誤就會影響埋自己搭緊嗰班車

係香港唔會感受到
不過我見佢地儘量會追返

六月尾去留名

係啊 見有次係某個站delay左10分鐘
但最後係目的地落車都係遲坐4分鐘

落左車就跟住指示牌一直行落去
沿路都係馬路
大家要小心

行到黎呢個分叉口
左邊係去橋入口
右邊就係行車+行人橋

我建議大家先往右手邊行一行

因爲行到橋中間可以飽覽成條祖谷蔓橋啦！
一定要係度打個卡先

然後就出發啦！

祖谷蔓橋過橋費係500Yen
平到絕！

個個都扶住行
可想言之都好得人驚

其實我本身係有畏高
我對於行呢條橋我真係好驚
但一諗到條橋真係好正就鼓起勇氣踏出第一步

比大家往下罅隙
真係好闊
我估計鞋碼35以下都可以成隻腳穿過去

係條橋望出去好靚
川流不息、綠草繁蔭

我一邊影相一邊行
行左7-8分鐘終于行左一半
雖然一般原因係我太小心翼翼
但另一原因係其他人都行得好慢
所以我都係繼續影住相前進

就快到我去到終點啦
有少少唔捨得
想繼續瘋狂自拍！
但唔比你地睇

完成個刻有種喜悅在心頭

行前少少就會見到個瀑布
叫做琵琶瀑布

我好餓，所以係隔離食店買左串野
最頂係薯仔，然後係方形魚蛋，最底係蒟蒻
醬汁係麵豉醬，都好多，搞到有少少咸

係琵琶瀑布對面有條樓梯可以落去小溪旁

呢度都好舒服
而且都可以影到好多靚相

水係好清
大家去的話千祈唔好整到周圍污糟曬

逗留左一陣我就行返上去我一開始講嘅行人行車橋度

我唔知呢d叫咩花
我純粹覺得好靚

配合埋條橋

大家黎四國一定要去啊！！！！！！

不過大步危行程對於好多人黎講都係好麻煩
皆因搭車唔方便

如果唔想麻煩check班次，又想黎大步危
可以點？

我就建議大家可以報呢個一日大步危團

呢個團只會係3-4,6,7,9月係禮拜六日及公衆假期運行
但好消息係逢5,8,10,11月就係每日都有團啊！

7500Yen包左5個景點，當中已經有齊大步危觀光船同祖谷蔓橋

但我可以點報名啊？？？？？？
打個post入面個電話就可以預約啦！

但我唔識日文點算？？？？？？
叫酒店職員幫你啦

唔識日文梗係叫白金秘書幫手

雖然未用過

.......
首先要有一張白金卡

小弟係窮學生 仲未有

幫推

條蔓橋行過
離遠見到仲同老婆講d人扶住行咁慢駛唔駛呀
點知比左錢行到橋頭.....嘩屌咁撚闊既
幾乎係行得最慢果個

我同班朋友share我行得慢
比朋友笑我
我個刻都費時嘥口水
真係要親身去行先知

過幾日去名古屋同立山黑部，短袖T恤加薄外套夠唔夠？立山黑部果日使唔使著羽絨？有冇巴打知？

去番巴士站等車去大步危峽

而一開始同我同車嘅5個香港人都同我一樣行緊去巴士站
相信係去大步危峽
果然最後我估計無錯
但我始終無勇氣撩人地講野

呢程車我無記錯大概要720Yen

大概半個鐘多dd就會到大步危峽觀光船

我第一時間就去買觀光船飛
係收費處前面有d form要填左先

填好就去呢度比錢比form
一程船1080Yen
有少少貴

我無立即去搭船
因爲我真係餓到飛起
所以我就係收費處隔離個餐廳食飯
好方便 買飛
然後將飛比餐廳入面d姐姐就得

我叫左個咖喱豬排飯
咖喱少少甜，有少少似平時aeon/uny買到嘅咖喱包haha
但豬排好正，係新鮮炸出黎
好脆口
而且炸粉唔多

食飽飽就行落去餐廳門口隔離條樓梯去搭船啦

就咁望好似好正

搭嘅船係呢d小船
而且每個人都要着救生衣

沿途景色我唔多講
自己睇圖啦

如果你問我好唔好睇
我會覺得係因爲我5月去
已經無乜個d七彩繽紛嘅花草
所以整個吸引力大跌
我個人感覺就一般
性價比有少少低

上返大步危峽觀光船中心
行去停車場
發現原來個度影相都好正

最後我費時等車
我就選擇行路返大步危站
其實休閒地行都係25-30分鐘左右
好舒服
無謂比個110Yen啦 如果有時閒的話

哈哈 另外今朝開始就一齊行動嘅個幾個香港人都一樣同我選擇行路番去
唔同佢地同我一樣都係去德島？

立山黑部一定要大褸或其他保暖衣物啊
因爲溫差大 凍起上黎都0度或更低

反而名古屋市區就短袖衫褲都得
怕夜晚凍就帶件薄外套

google map 睇到山上面係大片積雪

係啊 個邊而加都仲係白色

其實有雪唔一定好凍，今次7日轉四間酒店所以行李可以帶小d就舒服d

巴打，五月去旅行風景真係差d，又冇紅葉又冇櫻花，d花花草草顏色唔多靚，唔係老婆要睇雪牆真係四月或十月底先出發！

btw,老婆四月唔得閒

好靚

有啲好奇點解巴打唔去道後溫泉
我同巴打一樣第一日一落機就去金刀比羅宮

想聽巴打講多啲點解自駕遊要小心
小弟六月頭會由四國開始自駕到東京
表示而家心情興奮

我去蔓橋果日多日到仆街
想快都冇得快，左右兩邊塞晒車

可以email預約...

我都想問下巴打點解話係四國自駕要比其他地方小心

利申: 6月中去四國

留名睇相

可以呢度book，小豆島同祖谷都有

同問

呢個係我同酒店職員傾計個陣傾到
話四國人揸車比較自我d
好少讓人

代其他人多謝你！

個祖谷一日團好介紹

因為道後溫泉係松山個邊
要去個邊要用一日
我捨棄唔到任何一個我想去嘅景點
所以就捨棄呢個無咁有興趣嘅地方

同埋小弟遲d去山陽
有時間都可能會搭船去下松山

無計啦
個邊而家都係好受歡迎
所以趁仲未完成發展就好去啦

巴打覺得德島個嗚門值唔值得去？
同行個朋友想睇果個旋渦
但之前見好多去過既巴打都話伏

要較準時間去先會有野睇
而且要睇個日潮汐情況

我自己就覺得好震撼

我揀左去道後而放棄去德島

無去
走左去行aeon ..

都

值得睇
不過我係因為想搭佢架船

但呢d大船會無細船咁接近漩渦

上次講到我要離開大步危
出發去德島縣

首先要去阿波池田站轉另一架車去德島站
好好彩今次又係麵包超人列車

而且呢卡車最特別之處係
其中一卡係設計成玩樂場
比小朋友係安全情況下係度嬉戲

經過一個鐘就到德島站
一出站就會見到個巴士廣場
對面就有個sogo
打算夜少少行消磨時間

我第一時間唔係check-in先
而係行十分鐘去GU睇下有無野買

途中經過一條商店街

都好荒蕪下

裏面有一間水果店
士多啤梨都算平 而且色澤係ok
但就細粒

單車係四國真係好常用
好多人都用單車代步
尤其德島市内主要靠巴士
無好似琴平電鐵、土佐電鐵呢d市内鐵路

好快就到GU
[img][/img]

夏季嘅GU果然每次都好令人失望
空手而回
慢慢行去我今晚住嘅地方

我今晚要住嘅地方臨近東橫INN 德島站前
但就唔係酒店
可以住番我最愛嘅Airbnb
有追開我遊記嘅朋友應該都知我最愛airbnb
—————————————————————————————
又係時候賣下廣告
如果想要invitation link嘅朋友
可以click
就可以為你第一趟滿$550嘅旅程另外減$250
真心抵到爛
—————————————————————————————

同埋我今次選擇airbnb最主要原因
係因爲日本黃金周正式展開
3/5-5/7呢段期間嘅酒店貴到飛起
稍爲平少少嘅酒店已經無曬房
反而比我搵到呢個airbnb

但實際上四國係好少airbnb
德島+高知airbnb數目兩隻手數得曬
所以我搵到都好好彩

比大家望下個單位
真心正
大概250-300呎
衣櫃有埋床單 多人個陣可以訓地下

廚具一應俱全

麵包超人呀
好想坐

我其實呢一日過得都好辛苦
點解？
我依家開始講啦

我稍作休息一陣
大概夜晚7點鐘就出去行陣

我首先就當然係去sogo行
因爲唔去sogo都無乜地方去

眉山同阿波舞我都安排左第二日先睇
呢個都係我一個安排失當嘅地方
等到講第二日篇幅先話比大家知點解失當

咁岩sogo其中一層做緊食物推廣
集合左日本各地出名嘅食品

望左陣
大概7點半行上去muji
點知店員話我知已經收鋪
我無check清楚，以爲收8點
結果又無野行

我呢一刻都唔知去邊好
d商場都已經閂曬
德島又無大型supermarket
唯一一個係sogo樓下都閂左
(所以大家要買日用食品就去便利店啦)

我只能做嘅就係去食dinner

我之前都講過係德島會食兩餐德島拉麵
今晚就食其中一餐！
係麵王嘅德島拉麵

德島拉麵特色係在於湯底濃郁嘅醬油豚骨湯底
而且唔係用叉燒，而係用豬肉片

今次選擇嘅麵王係德島縣一間好出名嘅拉麵店
而我第二晚會食另一間都係超受歡迎嘅德島拉麵

麵王係德島站附近
7-11轉彎就會見到
7點半食個陣人流唔算多

記得先去買飛，然後就排隊
500Yen個款就係傳統德島拉麵啦

等左一陣就入得
入面作爲大概20個左右
由於未入座前職員已經會收左你d飛
所以你一坐低好快就有野食

我就叫左碗
德島拉麵, 一碗竹筍, 一碗白飯, 再加隻流心蛋
我超級中意食日本嘅竹筍
擺落拉麵真係好正

而且有免費辣芽菜
好正！！！
我一個人夾左接近半罐

講返拉麵
湯底係真心重口味
但唔係油膩個種
而係鹹淡味
唔建議你就咁飲曬
有d人會加生蛋落去，等個湯淡少少滑少少
但我就無咁做，因爲我唔太中意生蛋

麵好彈牙有咬口
不過我始終中意太麵多d
但幼身好處在湯好容易夾雜係麵與麵之間

但肉片真係好嫩滑
而且醬油味好入味
得3-4塊唔夠喉

而食完麵就加飯落湯度
係當地人好常見嘅食法之一

撈埋d湯就易入口好多
大食嘅朋友不妨試下呢種食法
因爲一碗麵真係唔多

出到黎見到好多人

最後去水果店買埋士多啤梨就返歸
個陣係20:15嘅事情

點解我話呢一日過得好辛苦
係因爲呢一日我突然有種莫名奇妙嘅寂寞感同孤單
一個人坐係張床度唔知做乜好
我從未試過一個人去旅行會有呢種感覺
可能本身個人已經唔夠精神
所以個腦sort sort地

但好在之後幾日都無再出現呢d感覺

補返幅士多啤梨相先

呢間bnb幾錢晚

呢間就貴啦
成4舊幾水一晚

但對比起同一日要成千蚊嘅APA酒店
已經算好平

加上我有airbnb discount
折完之後HKD270左右

我去果時好好彩去到鳴門果時係大潮(其實去前有睇過潮汐表)
睇就好正, 但用相機永遠捉唔到
同埋坐觀潮船應該上層睇同影會靚d

報左個一日團係唔駛PRINT個EMAIL出黎

我去個陣得中潮
見到好多細漩渦
用相機永遠捉唔到+10000000

我係坐細觀潮船得一層
好抛
但超近距離

嚟緊會去四國
留個靚名支持下

印定 穩陣啲方便人搵你
唔通你隊部電話俾人電話睇你個email咩

巴打你去打步危個陣有無擺底行李
大步危站個到係咪有得放行李？

2月果時揸完
又無乜特別危險
係予土線沿途同祖谷溪好多單線雙程路
祖谷仲會有巴士行
小心讓車

除左鳴門果日既行程同粟林公園有去 其他冇去 我3月去黎 一定要買士多啤梨 平香港勁多 全部都係極甜極好食極香 番香港買左20盒同機都差唔多人人有份 成機都士多啤梨味 第一次去日本就四國 好鍾意呢到 會去多3-4次 我覺得麵王唔好食

去得2個時間睇 要計準時間 因為一遲左係咩都冇 我去果時有2個香港人過左lunch果期 等到下就果次 不過多蚊數坐船睇到大潮上到橋就冇咩野睇

留名參考下先

第四日 鳴門與阿波舞

今日主要嘅景點係我好期待嘅地方！
鳴門漩渦

鳴門漩渦係世界著名三大漩渦之一
但唔係成日都有
一定要個一日嘅潮汐先有得睇
而且漩渦壯觀度、大細就視乎當時嘅潮汐程度
潮汐程度分爲大中細

大家可以click下面條link check下每一日潮汐情況

大潮汐前後2個鐘内
中潮汐前後個半鐘内
細潮汐前後1個鐘内
係最適合觀賞漩渦
———————————————————————————
講完資料野
就開始講我行程啦

朝早起身當然要醫肚啦
去邊？
去松屋食早餐啊！
400Yen咋

食飽飽就周圍行下

先行去新町川水際公園
四周都好寧靜

呢度有個周遊船係專門比遊客坐船游下呢度環境及城市規劃
而且只需要比200Yen就可以坐

不過班次唔多

兩國條四端都有呢d像
呢d人像都係跳緊德島富歷史價值嘅阿波舞

然後就行返去sogo
行我琴晚無行到嘅Muji
無野行乜都行下

行左一陣我又食野啦
就係位於sogo樓下嘅元祖大判燒

70Yen一個大判燒
個個都係新鮮熱辣出爐
攞上手辣死！
我冒住皮膚爛嘅風險影比大家

紅豆真係好多
不過我就覺得紅豆有少少過甜
但外皮都好鬆脆
内層就好鬆軟

行去德島站就搭JR去鳴門啦
不過提提大家鳴門綫好疏
一定要check定時間啦

個度有locker啊
有多個細size同中size lockers

正呀！我去果個星期全部都係大潮
係咪睇満潮果段時間最好

要去鳴門首先就要搭車去JR鳴門站
然後就係鳴門站前面個巴士站等車就得

大家要望清楚巴士時間表

其實德島站係有巴士直接去鳴門
但呢架巴士其實都會經鳴門站
所以慳得一蚊得一蚊啦

我係巴士上面結識左一對老邁嘅美國夫婦同退休香港夫婦
我仲全程用我半桶水嘅英文同美國夫婦溝通之餘
更充當兩對夫婦之間嘅翻譯器
順利為香港爭光

沿路環境都ok
不妨張開雙眼望望
小鳴門橋

鳴門橋

車程大概25分鐘
就會到我目的地"龜浦口"

係呢度落車原因得一個
就係要係うずしお汽船 Whirlpool ride boat house坐觀潮船出海睇漩渦啦！

其實係亀浦観光港都有另外一間觀潮船公司うずしお觀潮船
但因爲價錢就貴d
而且分大船同細船
細船就再貴d

加上我上網睇話大船就無咁接近漩渦
所以係又係細船又平d嘅情況下我選擇左搭左嘅船公司

行入去買飛就可以去登船

價錢為1550Yen
大概半個鐘遊覽
而且我都係同兩對夫婦一齊去睇漩渦添

我自己本身好怕坐船
我係個d去一次澳門會來回嘔一次，去長洲著陸之後會用1個鐘休息嘅人
但架船開得好快又定
所以我都好舒服

各位一定要企船邊
企中間乜都無得睇

鳴門大橋

鳴門大橋下

當一過左鳴門大橋
就代表漩渦已經有啦！
我呢一日潮汐係細
所以漩渦其實都唔太明顯

拿，大家望望凹入去個位

去到漩渦一帶船身好抛
真係好難捕捉到漩渦
搞到影親d相都唔明顯
激死我

其實有好多漩渦
連呢d迷你型都係漩渦黎

從相片睇或許你覺得無乜點
但當你親身去到
你就會覺得好震撼

我好期待大家係大潮汐出去睇
記得番黎share比我聼

個對美國夫婦仲不斷讚話好正

當然啦！！
我建議你可以
例如12:00滿潮
你可以12:00去搭船
然後12:30去渦之道從高處望

留名
下個月第一次去四國
主力松山 下灘 宇和島

我plan 26號去
果日佢寫夜晚6點半

補多幅

干潮都可以
一樣啊
我起初誤會左你意思

咁我plan干潮去先

坐完船
我就即刻趕去渦之道

渦之道係鳴門公園附近
由龜浦口行上去都係15分鐘左右

從呢條樓梯行上去

然後行左手邊，之後一直行

就會見到渦之道入口

買入場費就可以入去啦
但係呢
如果你搭完觀潮船就記得keep住張飛
然後去counter買飛
因爲可以平100定200Yen啊

然後就可以凴飛入場

渦之道其實就係鳴門大橋底部
有畏高者都會有少少驚，亦即是小弟是也

大家可以從玻璃睇到漩渦情況

但我去到個陣已經波平如鏡

不過當望下景色都可以

之後去醫肚
我知鳴門最出名係鯛魚
所以都特意一試

本身想試可以望住海景食飯嘅潮風
但可惜鋪頭係又多人
所以去左另一間都好多人幫襯嘅
但因爲日文名 我唔識

樓下係手信店，而樓上就係餐廳

餐牌

唔好問我d日文
因爲我都唔識
但我叫左鯛丼 1950Yen
因爲見絕大部分人都係叫呢個

成個set就係咁
]

放大d比大家望望個鯛丼

係咪好晶瑩剔透呢

好啦 我試啦
..................

我好少話新嘗試嘅食物難食
所以我一般都會話"唔岩我口味"

首先魚肉係屬於有"口趙"頭個種
其次魚肉我個人認爲無我地一般認爲嘅鮮味
應該話係無味
都唔係無味嘅，有少少腥味

而且飯裏面有種香草
我唔知咩黎
因爲太細塊成日會撈埋左係d海帶入面
但真係太濃味
我自己頂唔順

overall我會覺得鯛魚刺身從口感同味道都並非我杯茶

我後來有上網望過
原來都有好多人同我一樣都係持負面意見
但當地人又好似食得津津有味

愛試特色野嘅大家不妨試下

食完飯就係隔離嘅千畳敷展望台望下大橋
都好近距離
而且免費

然後我就行返上去
去另一個展望台お茶園展望台
同樣地都係免費
不過距離就遠少少

之後就落番公園樓梯度搭車返鳴門站

比埋個班次表大家

呢間就係我話貴少少觀潮船公司
由鳴門站出發，好多人會因爲呢度停車先就落左

樓主食嗰個腐皮烏冬我勁鍾意食 香港都有

多汁到爆

食過丸龜骨付鳥便當，都一般
原隻雞脾飯

我係去餐廳入面食
即刻整出黎

餐廳實好食既....
當時路經四國，試下就算
有機會一定要玩一次四國，d鐵路+現存天守

以現存天守都個好目標！

大潮坐大船都ok 至少有生風吹下

四國佔左1/3
去埋就完成左大半

老老豆豆
港式炸髀飯

好食過佢

日本雞同中國雞 你會揀邊個

想問下去日本護照唔夠半年期去唔去到，黎緊7月會去

干潮即係咩？

呢個要上網check下喎
我唔知

印象中係潮退

我5月尾都會去四國

DAY 1 高松落機鳩行, 行商場
DAY 2 豐島, 直島 (唔知得唔得)
DAY 3 祖谷一日團
DAY 4 今治毛巾博物館 同道後溫泉
DAY 5 金刀 上機

本身想行山, 劍峰或者石槌山 但時間就唔到, 早知請多日假

第一日好難捱
可能加個屋島睇下風景啦

因爲其實都無乜商場行
除非你行完aeon又行youme town

我係同屋企人去 未上橋前老豆大大聲話唔驚有乜好驚
結果

其實最驚係踩落去舊木 與木之間個距離
因為人潮又行唔得快

返到去德島站
當時大概5點45分
我就慢慢行過去下一個目的地
阿波舞會館

其實係德島行一直向前行就會到
都係10-15分鐘左右

肚餓，所以係7-11買左塊炸雞扒
OMG 好鬼juicy
而且好入味

好快就行到去阿波舞會館

阿波舞會館隔離有個細神社
德島眉山天神社
聽聞主要負責戀愛同事業

搭lift上5樓
一出轉左就會見到有部售票機

無錯
我而加係買飛上眉山睇夜景啊！
眉山係少數可以飽覽所屬市内嘅觀賞地
而且特別多人夜晚上去睇夜景
尤其你都知德島夜晚真係無乜野做啦

平時搭纜車上眉山來回要1020Yen
但如果17:30之後先上去，來回只需610Yen！
當然你都可以選擇行路上山

好啦
我準備上山啦

呢一日德島日落時間大概係18:45左右
所以我上到去個陣都仲係藍色天空

然後望一望相反方向
原來係呢邊日落

係眉山公園有個唔記得係咩平和紀念塔

有少量非綠色植物

行下行下 天色開始泛黃

繼而開始變暗淡

大廈開始亮燈啦

咸蛋黃都無埋

上到山其實真係好凍
我個日短袖衫短褲凍到hihi
如果大家覺得凍就可以暱入去呢棟野
有梳化坐

但事實上我有d失落
係因爲最後一幅相係19:30影
當時個天仲未黑曬
我以爲由日落起計45分鐘已經夠個天黑曬
有d失望

所以如果大家夏天去德島
不妨將眉山夜景同阿波舞分開兩晚黎完成
順便攝下夜晚時間

而我之前話過我德島安排失當就係將眉山夜景同阿波舞擺係同一日
搞到我上一晚悶到喊

你老豆好cute

事實上睇相同遠望都真係唔得人驚
但親身上陣......

我個日仲要有d pk係前面搖條橋
我爭d想用廣東話大聲問候人地

巴打，我5月尾都會去四國，行程如下
Day 1: 高松 （應該4點到機場）- 玉藻公園，行下藥妝店
Day 2: 高松->金刀比羅宮->栗林公園-> youme town
Day 3: 高知（坐7:10班車）->玩四萬十川
Day 4: 去大步危 （參加左果個bus local tour) ->住德島
Day 5: 嗚門睇旋渦 -> 住高松
Day 6: 高松返香港

你覺得咁排點

哈哈 你day 2 5可以遲起身啦
你整體行程就休閒d
都好嘅 可以慢慢行

今次啲野食圖冇上次咁多

行完金刀比羅宮應該出哂汗
最好係琴平到搵個地方沖個涼

唔緊要啦
等佢慢慢風乾

好開心你仲記得我上次個post

因爲四國資源始終少過發達城市
係食物選擇上就少左我地平時熟悉個d
所以今次係食物上我都覺得失色左
而且有一兩餐我自己都食唔慣

行慢d啦
唔好行得快

四國多唔多大陸人？
而家去日本開始去啲冷門野
唔想同咁多大陸人相遇

上次個post好多野食好記得
今次睇景多
不過有咩係食唔慣日本唔係都係咖哩拉麵果啲咩

無乜
香港人就...
同幾對人撞幾次
試同機走

唔多大陸人
不過都多台灣人

唔同區域都有自己當地名物呀
好似我食左鯛魚同鰹魚就唔係我杯茶啦

上次係瘋狂食同睇景
上次返到香港重左3磅

唔好玩
雪藏雞都係巴西同北美啦

上到去咪又係同我一樣揸實身邊條鑬
仲要幫我影D相out晒fo

玉澡我覺得係一倨伏黎 又唔入得城既
你沿住佢外圍行 可能會影得仲好

我都係覺得好多香港人 連我呀爸都認得佢地係同機過黎同機走

返到落去阿波舞會館
由5樓搭lift去2樓
就會見到個櫃檯
你可以係度買阿波舞表現嘅門票
夜晚個場價值1000Yen

我提早15分鐘入場已經見到唔少人坐係度
不過大部分都係有返咁上下年紀嘅
大家自由入座就得

阿波舞係德島傳統祭典舞蹈
每逢8月中德島都會有阿波舞祭
非常熱鬧
而且阿波舞看似舞步單調而重複
但實際上就好講究手腳要一致並配合韻律
主要配樂來自三味線、大太鼓、締太鼓、笛同鉦
都係日本傳統樂器

舞蹈開始前2分鐘
樂手們就已經各就各位

抱歉跟住落黎嘅相質素一般
因爲當時我係一手渣相機影相一手渣電話錄影
所以難免控制方面差d

正式開始啦

然後中間有個環節係會邀請臺下觀衆上黎一齊跳阿波舞
大家千祈唔好怕羞啊
上去玩下啦
不過我就因爲要影相所以無上到去(藉口)

分男女各自邀請

完左呢個環節
就繼續由舞者表演阿波舞

比大家望下片啦
但質素都普通

---------------------------------------------------------------------------------------
其實阿波舞算唔上咩十分精彩嘅舞蹈表演
但個舞蹈呈現左男性嘅剛柔並存
亦同時展現女性嘅婀娜多姿
而且音樂清脆又不失熱情
舞蹈同音樂互相配合
比人一種熾熱嘅感覺
令人心情都會好舒暢
簡單又不失個性
熱情又滿載感染力

我自己就睇得好投入
但我估對部分年輕人黎講可能就會覺得悶
畢竟無個種强勁節拍，舞蹈又唔夠大範圍

但我會覺得竟然一場黎到
就親身去感受下
畢竟感覺呢家野好主觀
我對食同表演睇法都係無分好壞
分嘅就衹有適合自己與否

因爲uo有直航
加上四國景點其實都係個d
所以都好容易撞到

而且越來越多香港人希望可以去下d新奇地方
唔想永遠停留係關西、東京

哈哈 咁我勇敢d
渣住支自拍棍慢慢自拍
展露笑容（雖然背後係恐懼）

睇完表演已經20：45
我已經餓到不行了

之前都講左我今晚會食另一間著名德島拉麵
德島東大
由阿波舞會館行過去都係10分鐘左右

一去到
多人到呢.....

我要排幾耐啊頂
一路等一路等
等左40分鐘終于排到較前位置
我前面條友買完飛
我又跟住去買飛

呢度同麵王排隊分別在於
多人個陣麵王係買左飛先去排隊
而東大就係排到咁上下先去買飛

東大價格上就比麵王貴dd
好似德島拉麵就貴100Yen
但其實貴左係有道理架

根據琴晚係麵王嘅經驗
肉一定要多
因爲真係好好味
所以我就叫左個肉增 780Yen
另外加左8隻餃子330Yen

好快就到我入去啦
東大座位大概有20個左右

我碗麵

咦，有隻蛋嘅？？
又話唔食生蛋嘅
係因爲我朋友叫我一定要加蛋試
我又覺得試曬兩種方法都係好事，所以勉爲其難就加左

而且東大嘅蛋係免費加！
擺係檯面任你加，加幾多都得
而且都有辣芽菜 正

但我覺得麵王芽菜入味d

整體個麵其實都好唔錯
湯底都好濃稠
加左蛋，個湯的確滑d
但我個人都係中意唔加haha

肉方面，麵王稍微淋d，但東大就味濃d
各有千秋

而餃子方面
都好細隻
完全係一口餃子
而味道方面.....
一黎，我覺得作爲煎餃無個種熱氣嘅Feel
二黎，入面都頗爲空心，肉好少
三黎，如果唔點汁或者淮鹽，真係完全無味.....
係我非常失望嘅地方

我上網見唔少人讚麵王餃子正
不過無機會再試

兩間其實我都覺得好食
但我個人偏向麵王多d
因爲麵王交通位置比較好
而東大就係榮町個邊就稍爲行得遠d

我由夜晚9點開始排隊
結果10點40分先返到住所

另外榮町夜晚其實都叫有人
而且都好多食店
大家都可以行下
雖然真係無乜好行
牛角都有啊

而且係東京大阪成日都會見到嘅無料案内所
係呢度都會揾到
唔好問我係咩黎

一河之隔
近德島站呢邊就真係靜好多

麵王 餃子唔錯架

因為我住果間酒店就係玉藻隔離
所以順便去兜個圈

其實係想避開啲大陸人

避大陸人，但見返香港人，分別唔太大

我個人覺得去得四國嘅大陸人都算安份守己
始終大家目的都係睇野
唔似東京大阪個班大陸人咁得人驚

樓主諗住下次去日本邊到？

哈哈
我估計下次會去山陰山陽
玩盡岡山廣島山口鳥取同米子

如果唔夠時間就淨係山陽

去完呢個再去日本的話應該就係九洲啦
不過都想去多d唔同國家啦

呢幾年去左東北 廣島 四國 關西 關東 九州
係得番東北係少大陸香港人

好啦
我準備上山啦

巴打們知唔知坐果架車 上山落山果時播果2首咩歌黎 好好聽 當時用app搵歌搵唔到

我果時去6日5夜撞過香港人都係2次 台灣人1次 感覺真係好爽

點解睇巴打d相咁多人既我果時3月中去 真係好似去左鄉村咁 日本人同旅客都好少

東北真係人間淨土
少遊客所以d住民都幾nice
消費平又多野食
利申:住過半年

第五日 高松與它的鄰居丸龜

終于要離開德島
有少少唔捨得
因爲漩渦、祖谷蔓橋、阿波舞真係令我大開眼界

但無奈地我只有短短6日
之後又要回歸香港
雖然小弟係學生好多假，但問題係無錢haha

今日行程比較休閒
所以今日都成7點幾先起身
然後就行黎德島站搭車

由於今日乘搭嘅列車不設指定席
所以我都早兩個字黎排隊
果然已經好多人

今日早餐同頭兩日一樣都係來自7-11嘅飯糰
我5日内已經食左4個阿波尾雞飯糰
可想言之幾好食！
不過個牛肉就一般，餡味道好，但飯太多

西日本好多車站都係會出現呢d設計

就係無人看管嘅雪櫃
乘客攞完貨品就自覺地行去隔離個窗叫職員幫手結帳
我敢保證如果香港都有呢d設計
個雪櫃應該好快空之餘，警察又會多左野做

講左咁耐，都未同大家講我今日去邊
(其實P.1已經講左)
今日要返香川縣啦
而我第一站就係栗林公園

唔洗一個鐘已經返到呢個熟悉嘅站
就係我第一晚住嘅酒店隔離個站

自己跟住Google map行啦
一直向前行
行到見到"肛門外科"嘅牌就右轉
行多2-3分鐘就會見到琴平電鐵栗林公園站

繼續向前行
栗林公園入口就係你面前

入場門票只需要410Yen

栗林公園其實係好有名氣
無論名氣定内涵都唔輸比日本三大名園(岡山后樂園, 金澤兼六園, 水戶偕樂園)
甚至有日本教科書寫過"高松之栗林公園木石之雅趣卻較此三公園為優"
另外栗林公園都係一個好著名賞櫻花/楓葉/銀杏地方
每年一個呢d時候就會人山人海
但可惜以上嘅日子我都要考試上堂sosad

由於我5月去
四周圍都係綠色，無乜其他顔色

一入門口行前少少就會見到呢棟野
都係d資料舘
你地可以當係乘涼處就得

呢d好多湖泊
陽光射落去 分外耀眼

空地多
所以都吸引好多雀仔

等極都等唔到阿伯走開
惟有攝埋你入鏡啦

呢度個掬月亭成日都會有新人係度行禮
配合埋個湖泊同綠葉
match到爆啦

而且呢度可以坐船遊覽
印象中唔貴
但栗林公園又唔係大

名副其實嘅林蔭大道

對呢幅有無印象呢？？

係啦，就係UO高松航綫個cover photo

有俯視就當然要有仰視

之後就有側視

其實栗林公園我個人覺得有少少人工化
但唔假，望上去會覺得係全自然嘅 (唔係全智賢啊！)
410Yen係好值得去
不妨抽1.5-2個鐘行下啦

因爲撞正日本黃金周啊
相d人其實好多都係當地日本人去四國旅行

我自己好少聼日文歌
幫唔到你

東北始終對好多人都比較麻煩
而且陌生好多
我自己都希望可以冬天去東北睇雪 浸溫泉
但首先我要擺脫自己一個

見好多巴絲都問我四國係咪好多旅客

其實四國仲未算好多
至少一定仲係山陽、北九州、名古屋之下

我d相好多人係因爲我撞正日本黃金周
所以超多日本人去四國旅遊
日本旅客比例係多過其他國家旅客加埋！

而旅客數目
我眼見來自台灣嘅比例都好高
畢竟有中華航空直航

香港都比想象中多
都係得益UO

内地旅客就比較少
而且就算有
我覺得都係比較安分守己
無好似東京大阪個邊d瘋狂人士

外國人算比較少
我係鳴門相識嘅美國老夫婦有同我講
其實western個邊對asian野其實好有興趣
但就多數去京都同大阪
因爲唔洗再轉機

所以我個人預測呢一兩年之内
四國都仲會係一個好舒適嘅旅遊地點
不過將來就唔知啦

九州正啊

離開左栗林公園
又係時候開餐

我轉頭要食一樣我真係好中意好中意嘅食物
而且亦都係香川縣名物
就係烏冬啦！
第一晚食唔到而加一定要食啊！

我就選擇左離栗林公園非常近嘅上原道餐廳
係高松市數一數二嘅烏龍麵店
Tabelog有成3.6分，係超高分

我相信大家都成日聽到讚岐烏冬
但其實讚岐係邊？
讚岐就係位於高松市隔離
所以成個香川縣嘅烏冬都係超級出名
而且好多店鋪都係出售自家手打烏冬

11:30已經要排隊

但好在翻擡都好快
大概15分鐘我已經入到去

呢個餐廳叫野食流程係點呢
首先跟住人龍排隊
然後就攞起托盤
(d姐姐不斷炸野)

第一關卡係炸物
想食就夾，段件收費

第二關卡就係同姐姐講你要咩麵同大細
唔識日文唔緊要
比幅圖佢 然後講句"big/small"
Done

建議你上官網搵圖啦
而且夏天一定係食凍烏冬！正
而且當地人其實都覺得凍烏冬先最能體現烏冬個麵體同口感
從而睇得出烹調手法

第三關卡就係夾關東煮
想食就夾，段件收費

第四關卡就係比錢啦

如果你係食熱烏冬的話就要加多個關卡係比錢之後
就係攞你碗麵去自己祿熱佢

然後隔離就有湯底自己加

最後一個關卡就係加配料啦
識加一定係瘋狂加天婦羅碎
真係好正啊

我最後叫左個大凍烏冬、一個炸貝柱、炸豆腐同關東煮豆腐
都只不過7_0Yen

關東煮一般，無乜味
而且太大舊，d精華走唔到入去

炸貝柱好鮮甜！
無過油，控制得好好
而且大大塊

而炸豆腐更出色
同樣非常大舊，炸粉唔多
豆腐本身有少少調味，但豆味都好出

輪到主角烏冬啦
單純以醬油作湯底
烏冬煙靭彈牙，好有咬口
完全無香港個d烏冬嘅酸味
每一條只係單純沾上醬油已經係人間極品

而且300Yen超大碗
女士們唔好亂試

我食完出黎望見條隊....

今日出住呢度先

希望我聼日夠時間出淨低個d啦

加油

我計完匯率之後,UO 無平過俾你

家陣klook有優惠，jrpass滿200港幣減100港幣，

利申 已買2日 四國pass 盛惠港紙411

岩岩check 過， 個D係 wide area pass
如果係一個城市嘅 rail pass ， klook 就無買到

上原屋真係好正
我仲買左包返香港

很好 感謝

食完我最愛嘅烏冬
我就send個message問屋主可唔可以提早check-in
點知居然可以

我呢一晚住嘅都係airbnb
因爲5/5酒店實在太貴啦
實在負擔唔起
所以就選擇左間睇相十分簡陋嘅airbnb
$170/night

因爲bnb係瓦町站附近
所以我就乘搭琴平電鐵前往瓦町

大概落車步行7分鐘就到

並非樓上
而係車房入面原來都有3個單位lol

其實我本身係無抱任何希望
黃金周百幾蚊一晚
點知真係出乎意料地好

係有少少舊
但HKD170可以住到呢d我已經開心到爆

擺低d野然後就出發啦

平靚正

想問
下樓主如果5月去應該著短褲定長褲
想問定多少少天氣/溫度問題，廢時帶錯衫

Thx

而加出發嘅地方係香川縣另一個市 丸龜市
係一個好多遊客經過都會到此一遊嘅城市

相信好多人都聼過丸龜製麵
但其實丸龜製麵並非來自丸龜市
所以曾經有調查指出香川縣市民心目中最討厭食肆
丸龜製麵係排名第一！
因爲覺得丸龜製麵打住香川縣嘅名氣招搖撞騙

講完題外話
講下點解我會去丸龜先
我之前係無打算去呢個無乜野行嘅地方
本身今日係plan左行完栗林公園之後就去小豆島
但係我出發前兩日我突然check到3-4/5丸龜有個丸龜城祭
經過一番衡量就覺定今日由小豆島改成丸龜
然後留夜晚行街
聼日一早起身去小豆島半日遊

由瓦町前往高松站搭左呢架車
但唔知點解好多人都影呢架車
而且d人全部都係Local
所以我又跟住影
有無人可以話我聼有咩特別？？？

高松築港隔離有間麵王
如果大家係德島無食到就可以係度食下

今日係搭另一款列車
好新啊！！
而且仲有兩個靚女係門口迎接小弟

20分鐘就已經到達丸龜啦

但要去丸龜都仲要行一段距離
要穿過商店街
d人都係去緊/去完祭典

呢一間驚安之殿堂得一層
連成人用品部都無

四周圍都係人同攤檔啊！
第一次係四國見到人山人海嘅情況

突然見到隔離好多人圍住
好奇心重嘅我當然行過去

原來係有人耍雜技

我望左一陣就繼續行
掛曬燈籠，好有氣氛

周圍有各式各樣嘅鋪頭

而我都買左個鯛魚燒食
味道正常，唔太特別 哈哈

而且呢度有一排全排都係賣丸龜最出名嘅骨付雞(即係連骨嘅雞)
仲有曬位比人食雞、烏冬

最令我佩服係就算四周圍都係攤檔
但垃圾分類都做得好好

而且大家可以望下上面d圖
四周都無垃圾
可見日本人衛生意識係好強烈
好愛護自己環境

但相反大家回想下上次深水埗夜市垃圾囤積嘅情況
又諗下青衣戯棚d垃圾隨處可見
我諗呢點上我地香港人絕對仲有好大改善空間
都希望大家愛護環境啦

短褲for sure
其實好多時候都成2X度
你可以帶件薄外套

我除左上眉山覺得大風d之外
其餘時間都好熱
而且曬黑左
所以要帶防曬

因爲字數限制
所以d圖未貼得曬

周圍都有好多表演
有唱歌有舞蹈

而且仲有d少女團載歌載舞
d宅男大叔......

要簽名個陣要跪係面前
係咩規矩.....

行完地面就上去丸龜城啦！

沿路上去其實都好多人

係上圖右手邊個位已經見到好靚景色
個條就係瀨戶大橋啦！

但我繼續行上去

呢度仲高
睇得仲多

大家一定去上黎當展望台睇啦

臨走前再去望下個雜技表演
又係另外嘅表演！

其實我晚餐plan左食丸龜最出名餐廳--一鶴
但個陣4點我仲未餓
所以決定返高松分店先食

之後就搭車返高松

係高松車站我食左個雪糕
係一個以前被我稱爲港女雪糕嘅雪糕

但原來真係好好食
牛奶味濃得黎又好易入口
而且唔會過甜
最重要個餅皮係我最愛嘅地方
雖然要500Yen，但我都覺得值！

我上次去丸龜商店街靜到死城咁，成條街都唔知有冇十個人，你撞到節慶去多好多嘢睇

你坐中琴電第一代車，大正15年製
全日本數一數二最舊現役電車，仲要唔係日日出車

嘩 我咁好彩

之後我就搭車去瓦町個帶d商店街行下啦

呢度連muji都有
而且真係收8點！

其實我眼見都有好多連鎖商店
好似GAP、ABC mart、Hins、Daiso等等
連LV都有
所以大家如果要shopping就留係高松啦
其餘地方就去觀光

行行下就覺得餓
所以就去同樣位於瓦町嘅一鶴食dinner
當時5點左右
我以爲可以6點食完就去Youme town行街街
點知......

我排第32

但我又真係好想試下好多人讚嘅一鶴骨付雞
所以就等啦！
等等下已經見到個牌

再等等下已經可以入到餐廳排隊

再等等下我已經坐低左
然後要左份英文menu
其實係有中文menu，但比人攞左
英文？No problem！

貴雞同平雞有兩個分別
第一，貴雞係成年雞，即係老雞；而平雞係小朋友雞，即係嫩雞
第二，貴雞稍爲大隻過平雞dd

但我個人偏愛嫩滑d
對"鞋"野無興趣
所以我揀平雞
我自己其實都建議香港人選擇番平雞
因爲我估我地口味都係中意雞要夠滑(咩雞都一樣 )
但日本中意老雞就係中意有咬口，夠肉味

然後再加左碗雞絲飯同一杯橙汁
其實呢度100個有95個都飲啤酒
但我唔飲酒，所以叫杯橙汁送雞

好在叫左嫩雞
因爲就算嫩雞都唔夠香港d嫩雞滑
但呢度個雞好入味
而且個碟上面好多肉汁同油
你可以將d菜點下個汁食 好惹味

而個飯有醬油調味
加上d蛋絲、雞絲都好多
所以碗飯好豐富

到我出黎個陣
人龍又長左...

要我形容呢一餐
我會話食左個幾好味，而且好入味嘅骨付雞
我覺得幾好，但唔吸引我再食

沿途經過鐮倉pasta
係一間我之前係第個日本城市食過嘅西餐廳
d意粉好正架

之後都周圍行下
散下步
買左少少藥裝同手信

夜晚嘅高松

哈哈
四國其實好多商店街都靜到死城
係得高松熱鬧d

部車其實應該叫「動態保存」，平時唔會出車，你的確好好彩

因爲小弟聼日又飛啦
所以今晚好趕 希望趕起篇遊記
如果我今日寫嘅大家覺得求其左
請用一個負皮提醒我啊！
我寫遊記最緊要share比大家果個地方嘅體驗同幫到大家之後plan行程
如果做唔到，我自己都唔開心

難怪個個都影

撞正祭典真係好熱鬧好正
去左咁多次日本 淨係係大阪感受過呢種氣氛

樓主又去邊?

之前都交代過
因爲要去丸龜城祭
所以就調左小豆島走

但我真係好想去小豆島其中一個景點
所以我決定係最後一日出發！

但可惜要係2點半前返到高松
所以得半日，甚至其實得一個上午遊覽

要去d乜島d島
基本上全部都要去高松港搭船

但其實高松港分左兩個部分

要搭快船就去呢度買飛上船

如果要搭慢船就行前少少
去天橋連接住個棟野入面買飛

快船足足貴慢船一倍價錢
不過時間都快一倍
但我係saving哥，所以都係選擇慢船
而且我計過我去兩個景點搭慢船都ok

大家入到去就選擇返你目的地
然後去買飛

一般人去小豆島都會選擇去土庒港作爲小豆島起點
但我就為左訓多幾個字
所以以池田港作爲起點
而且我一落船等一陣就會有車
非常perfect

而且我呼籲大家可以一次過買來回
因爲票價會打個9折
————————————————————————————
比埋大家船程資料

快船就自己click第二項啦
————————————————————————————

之後就去排隊上船

轉下眼船已經係我面前
大船
而且可以載車
所以如果大家有租車就可以駛入去
不過當然要比錢啦

船内裝橫都幾靚
我就當然要坐船頭
因爲我之前都講過我係會暈船浪

一個鐘船程
不多不少就到左池田港啦

今日個天都好靚
一定係祝賀我光臨小豆島

如果大家係池田港落車
一定要係係池田港門口搭巴士！
因爲有幾個台灣人fake我話呢度無車入黎
要去出面大馬路搭

但我就覺得奇怪
明明d人係行去池田港門口呢個巴士站等車

所以我答謝左之後又偷偷返到池田港門口等車
好快就上到車
——————————————————————————————————
比埋大家小豆島巴士班次啦

自己click返各自條路綫

要去橄欖公園/風車 --> 坂手線・南廻り福田線 / 田ノ浦映画村線
要去田ノ浦映画村 --> 田ノ浦映画村線
要去寒霞溪 --> 坂手線・南廻り福田線 / 田ノ浦映画村線 去到草壁港就轉神懸線
要去天使之路 --> 田ノ浦映画村線 / 西浦線；或者搭任何巴士去到土庄本町行15分鐘過去
——————————————————————————————————
我第一站係橄欖公園/風車
所以當然係搭坂手線・南廻り福田線前往

好在我無聼台灣人講
因爲巴士由土庒港開出已經載左好多人
去到池田港上埋我地已經滿曬
然後台灣人就望住我走佬

由池田港出發去橄欖公園250Yen
土庒港去橄欖公園就300Yen
點搭巴士唔再教啦
睇前面d篇幅啦

部車90年車齡，仲要係經濟產業省認定嘅近代化產業遺產

一落車....嘩

個環境好正

個好似日晷嘅物體

但最重要都係個蔚藍色天空同碧藍色嘅海洋

落車地方對面有個紀念館
可以入去望下d橄欖

過一過馬路
就會見到個種植花草嘅地方

唔講唔知
其實宮崎駿個部魔女宅急便
有好多景色都係取景自小豆島
不過我對魔女宅急便已經無乜印象
題外話
我超級中意千與千尋！

唉 點解連條馬路都可以睇落好靚

仔細行近d
原來個好似日晷嘅野連埋個草地叫做イベント広場

跟住指示牌行入去
就會見到風車

好大個
好似去左荷蘭咁
(其實我未去過 唔知係點)

不過要點先影得靚呢？
如果正面影又顯得好大
但又無個詩情畫意

等我推介比大家去邊度影最靚啦
就係去風車背後影啦！
一次過將海景、風車、草坪盡收眼簾

近d亦得
、

因爲小弟個部係普通無反相機同普通kit鏡
所以影出黎爭d
如果有廣角鏡就無得頂
可以完全講海景、風車、草坪盡收相片中

不過今日小豆島真係好多人
明明上網睇人地d blogs係好少人
唉 撞正紅日

頂 個海真係J死我

沿住馬路行落去
就會去到個海灘

我都係要講多十次
個海好靚 個海好靚 個海好靚 個海好靚 個海好靚 個海好靚 個海好靚 個海好靚 個海好靚 個海好靚

而且海水真係好清

如果呢度無人
我估我應該會學電視劇入面d人大叫！

然後我就搭車出去我下一個
亦都係我最期待嘅景點

做孝子
請老母去韓國

我第一次撞正祭典咋
我次次都係1月或者5月先去日本

失敬曬
早知認真影多幾幅

我以爲係最後一日行駛
所以d人紀念

因爲時間唔敏合
所以我只可以搭南廻り福田線去土庒本町行路過去

沿途會經過呢個
號稱全世界最細海峽
真係好細

係d小路左穿右插
就會去到

見到人群就跟住行
亦即係代表今日好多人
同時表示出我好唔開心

成個沖繩咁

你地自己望下多人到咩地步！！！！

明明天使之路平時係好少人
唉 我果然係世界上最不幸嘅美少男

啊！未介紹天使之道呢個我最想去嘅地方添
天使之道嘅命名其實係源自呢條路係要潮退先會出現
如果潮漲就唔會有呢條路，而對面就會變成孤島

再加上傳聞話只要同自己愛嘅人一齊行呢條路
就一定會開花結果或者修成正果
記住對方都要愛你先得
所以就叫天使嘅路

而我....就當然同我最愛嘅左手一齊行

先推薦大家行上呢個展望台
幫天使之路打個卡先

記得同你個戀人一齊敲下個鐘啊
但我右手拖住個左手，所以敲唔到sosad

然後就開始一個人右手拖左手行啦

見到人玩呢d水上電單車
好似好正
我下次去沖繩玩先

賣下大包
比大家望下我個柒頭
但其實重點我係想表達真係好多人

全境模式
頂 面前對情侶曬恩愛

我其實去四國之前
天使之路係我四大目標之一
但今日一去
除左失望就無其他
因爲真係多人到極點
就算我係拖住另一個人隻左手
我諗都無個種浪漫氣氛
所以大家唔好紅日黎啊！！！！

去小豆島去左幾多時間

得一個上午咋
算係到此一遊

一個上午夠時間
我3點機走
諗緊夠唔夠時間去

行完天使之路
就要回歸市區
繼而回歸香港.....

搭車個度好多人

返到池田港趁未上船就影多幅相啦

唉 呢個行程最失敗就係今日
得一個上午遊覽小豆島

我發誓如果我下次去岡山
一定要特登搭船再戰小豆島！
(岡山係有船落小豆島)

返到市區
我第一件事就係要食野

因爲時間無多
所以只能食快得黎而我又愛嘅食物--牛肉飯
高松市區基本上就得すき家
所以都無得揀
行5五分鐘就會見到

但其實我個人係中意松屋多d
因爲甜度高少少
すき家食落就硬係覺得有少少酒味
而吉野家就咸d

暴風掃完晚特盛之後
我就趕番去高松站隔離個超級市場買手信

四國手信特產唔多
我都係買d烏冬同高知柚子產品就算
然後再過隔離7-11買d小食等陣搭車食

要去機場嘅朋友就提早少少去到3號排隊啦
而且大家可以去三號牌隔離個中心買定車費
費時落車先比錢找錢好麻煩

一落車入去就向右手邊行
UO柜位係痴住Jetstar

而且高松機場真係好細
一眼都可以望曬

臨入閘前都有間Family-Mart同手信鋪

而入左閘後亦都有duty free shop
我見都有好多同一航班嘅係度掃Royce朱古力

回程係用hk airline機
正 起碼鬆動dd

然後一起飛
就宣告我個四國之旅已經正式結束啦！

不過我篇遊記仲未完
有追開我遊記都知我每次最後都一定會有d個人感想share比大家
所以千祈唔好行開！！！

另外大家有咩想問都歡迎提出
唔單止四國，都可以係東京、關西、名古屋、山陽等
我都會盡能力解答大家

希望個人感受部分可以係聼晚出到啦
雖然我聼日就已經會飛去第度
但我都會keep住同大家交流！

我就真係好趕
淨係去到兩個景點

如果你3點機走
代表你1點要搭車
基本上無可能啦
除非你極早起身極早出發
或者都可以好似我去到兩個地方

咁我plan一日去先

樓主，如果小豆島，金刀比羅宮同栗林公園，呢3個景點3揀2你會點揀

四國其實可以踩單車踩大半日，島波海道或四萬十川（又分中村出發或江川崎出發）

遲下想試下江川崎站踩落中村，中間睇沉下橋同清流

仲有東南同西南兩個島岬都可以去下，不過交通真係麻煩少少

哈哈 大難題
我會揀小豆島同栗林公園
因為金刀比羅宮比較辛苦 而且唔太值花咁多腳骨力去

個邊就真係偏遠d
交通要check得好仔細
但睇相就覺得一流

個港女雪糕真係好好食 之前去米子係條街得幾度都要買黎食
我男友去四國有學整烏冬 返黎整比我食
同埋巴打有冇去過東北 我6月頭去 會唔會熱

我都係六月頭去
同香港差唔多 冇咁熱

我未試過6月去呀
樓上巴打話冇香港咁熱

都好sweet喎整手打烏冬比你
我而家已經掛住個雪糕

樓主有冇去睇貓

四國我差德島同香川既島/高松市內未玩，希望可以快d去埋咁就叫做去過晒
睇你d相去德島都比想像中多野玩同睇

留名 好快會去

6月唔知，四月尾去左9日東北凍到仆街 歐洲-2,3度都冇咁凍

唔該曬兩位巴絲打
我唔想太熱 最好涼涼地有陽光

冇呀 我怕怕地小動物

德島縣我覺得可賞性幾高
係夜晚少d消遣姐

諗住7日去哂4個地方

栗林公園聽講係伏

栗林公園要揀時候去3 4 10 11 12月應該係ok
但其餘月份就相對周圍綠色少d睇頭

樓主可唔可以再放多啲相
你當個post係私人album得架啦

好遊記
不過好怕d 人講人多 ，你去就得 人地去又唔得咁

足摺岬我自己揸車去都覺得吊腳
我2月去仲要落大雨
參拜果班真係比個服字佢

好啦
等我禮拜二返到香港就擺多d啦

哈哈 不過確實人多係一個掃興點
尤其明知平時95%嘅日子都係無乜人
就更加覺得自己不幸

樓主你唔係要出個人感受咩
我等左好耐喇

係啊 sorry久等！！
呢幾日係泡菜國
做足4日我老母咕喱
所以都唔記得左

樓主可否幫手睇睇

D1 金刀比羅宮 丸龜市過夜
2 丸龜市內玩 丸龜市過夜
3 丸龜市>高知市 高知市過夜
4 高知市>四萬十川>高知市 高知市過夜
5 高知市>三好市>小步危大步危>大步危過夜
6 大步危>德島市>鳴門市 鳴門旋渦 鳴門市/德島市過夜
7 返高松市 高松市過夜
8 高松市Shopping>上機

大概定咗 唯獨Day 6 唔肯定喺鳴門市定德島市過夜好

住鳴門嘅話酒店就會近大橋 有海景睇 但就無機會喺德島市睇夜景 同埋日頭喺德島市嘅時間都會少啲

住德島就有德睇夜景 同埋可以喺德島耐啲 因為見你喺德島市都多嘢玩 但就無咗個海景酒店

另外係咪鳴門旋渦一日有兩次 上午10點到同下午4-5點？

喺德島市過完夜之後早啲起身睇上午嗰轉趕唔趕得切

第二日你要仔細plan一plan，因爲丸龜其實都真係頗悶
就算附近宇多津等地方都無咩好多野行

我自己就建議住德島，畢竟夜晚都叫做可以周圍行下
而鳴門黃昏後基本上就0消閒，睇番你想relax定周圍行下
我自己就中意睇多d野周圍行下

其餘都ok 無問題
大步危過夜你記得check清除交通方面就ok
酒店應該會有shuttle

去鳴門市 一句都無提嗚門
個旋渦 就係
火影男主 渦卷嗚門個名
同埋必殺技羅旋丸嘅由來

火影世界第一

多謝巴打 咁應該day 2先去金刀比羅宮 好似更加順路之餘day 2又有啲有意思嘅地方行吓 day 1去高松其他地方

可能day 1去下屋島睇下景色
然後夜晚就去食個飯就準備行得

我見你都會不斷轉酒店
好多站都有locker
但只有大站先會有大locker(>28寸)

最危應該day 5 但查過阿波池田站有兩個大locker 再唔係可以擺站長室 應該無問題 再再唔係早啲搭車 聞酒店喺阿波池田前一個站15分鐘路程 擺底喺櫃枱應該都得

阿波池田站如果locker full左
你都可以去隔離個觀光案内所寄存行李啊！！！

好啦
先前都講過我希望分享下我個人感受

今次四國之旅其實係好突然
原因四國本身並非我首選旅遊地方
其實我一開始首選旅遊地方係6日玩轉廣島+山口+福岡半日shopping
但可惜我megasale搶平機票個陣手腳慢
搞到呢段日子嘅廣島同福岡都無曬平飛
最後就選擇四國

但其實唔代表我晤想去四國
只係我之前係希望可以今年考到車牌
然後下年先去四國自駕遊
不過都唔緊要，反正都去左
而且我下年1月都會實行返我嘅廣島山口福岡大計

-------

其實呢個旅程我一開始最擔心係交通同溝通
因爲四國算係日本二線中下區域
得高松縣稍微叫做先進d
所以點樣將住宿、交通同經典配合妥當係我花左好多心思

我今次旅程一定唔係我一生人旅程中安排最妥當
(上次東京之行我認爲算係數一數二妥當)
例如好似德島兩晚如果我計時間計得好d
就唔會發生我悶到出現負面情緒
都趁呢個機會解釋番點解匯出現負面情緒
我本身係一個好獨立嘅人，所以我唔驚一個人
但我當時其實情緒浮動在去旅行但係就出現悶嘅時候
係對自己一種懊惱嘅表現，嬲自己安排得唔夠好
有時候，我都係一個完美主義者

係出發之前，我睇左好多遊記同v-blog
所以對四國已經掌握左最初步認識
然後係plan嘅時候list out曬所有我有興趣嘅景點
再以連綫嘅形式睇下邊d需要取捨

整個過程係好辛苦
係各種交通時間需要遷就嘅情況下
真係花左我好多時間
就算去到臨出發前幾日我都仲修改緊
但我個plan出發前兩個月已經開始構思
所以就算呢個旅程唔係我一生人旅程中安排最妥當
但一定係我暫時最深刻

------

講返景點方面，有悲有喜
我其實都講過好多次，我每次旅程都會有重點地方
而今次旅程嘅重點部分就令我百感交雜

為左四萬十川，我苦練數日單車
目的就係係曲折嘅林路踩單車去
雖然我只係好水皮地去到第一個check point
但過程係非常深刻
將過程加上周遭環境，我真心係個度開朗地自己傻笑左出黎
而且因爲四萬十川，我學識左踩單車！
如果大家會黎四萬十川，一定唔好好似我咁渣
一定要去入d！

祖谷蔓橋我睇相覺得好靚
但我睇少呢條橋，覺得都係小兒科
但原來親身感受過就會明白原來真係好得人驚
但驚得黎，周圍環境又好靚
完全令我唔捨得繼續向前邁進
我相信四周嘅人都同我一樣
係驚嘅同時，都唔願意咁快離開條橋
想繼續係條橋上面再感受耐d
而呢個我會譽爲四國之旅必到景點！！！！

------
我聼日再繼續更新
再同大家分享下我其他景點嘅體驗、對當地食物嘅態度

更新完之後
我會應上面有位會員話貼多d圖
將多d圖upload上黎

如此同時，大家如果有乜疑問不妨問下啦

共同社報導，日本JR四國表示，去年度外國遊客購買「四國鐵路周遊券」約一萬八千張，比前一年大增百分之九十。從國家和地區來看，香港購買人數最多，共七五三七張，其次台灣六二三三張，接著是大陸二九一三張。

好多香港人去

7月會去10日 乜都未plan 多謝巴打分享
做功課先

JR wide area pass 只有 一種情況先最平
就係每一日係轉唔同城市先最抵
如果 stay 兩日以上係同一個城市
買所屬市區 subway one day pass 先最平
但係 one day pass 好多連官網都無中英文版提供， 好多人都唔知道存在
但係JR wide area pass 有各種語言提供
， 多遊客買好正常

四國啲城市有呢隻pass

係啊
所以基本上我去關西個邊好多時都無買任何JR N日 Pass
去過兩次關西，一次淨京阪神奈就不斷買d 所屬市區1/2D pass
除非去得遠好似姬路、白濱個d我就會再計下，睇下會否買pass

諗住plan去道後浸下溫泉

有架
不過只係限於所屬城市車站先有得買
機場係買唔到
上城市嘅觀光局網站只得日文版
我搵左好耐先識得個英文名同個職員講
加上日本嘅 pass 一個城市閒閒地都有10種以上
舉個例子， 京都one day pass 要￥2000
one day subway pass 要￥600
當中分別係有分巴士任搭同景點優惠
計番條數係 subway pass 抵D

想問下金刀比羅宮沿路有無扶手架? 定係只可以靠D杖撐下?

沿路都唔多扶手
係真係由見到寺廟開始先有扶手
之前兩旁有商店個段路都無扶手

臨上到本殿果段最攞命

想問下高松個頭有咩值得去? 諗住去小豆島 祖谷 同鳴門 之後去岡山 神戶大阪再飛走

1. 評已正，巴打篇遊記好詳細 thx

2. 黎緊8月買左機票獨遊四國，麻煩巴打幫我睇睇個plan(下面)
因為中意影相/藝術/建築，所以都有啲冷門少少嘅地點

3. 你係backpack 大背囊+斜孭袋 定 handcarry細喼+斜孭袋？
拖喼塞多啲野，但怕坐車麻煩
Backpack，8月又勁熱⋯⋯

4. 電話卡有冇推介？本身plan租wifi蛋

Sorry 大鄉里第一次去旅行 ，多野問

Day 1
1335落機
栗林公園➡️高松城
宿高松

Day 2 (JR Pass Day 1)
高松➡️小豆島(主要二十四之瞳，橄欖公園)
➡️松山
道後玻璃美術館(收10點)➡️道後溫泉(收11點)
宿道後

Day 3
下灘+海上軌道➡️大洲+/-內子
➡️高松
宿高松

Day 4
本身呢日plan高知，但見巴打話鰹魚伏，又撞唔正日曜市場，所以跟推介去祖谷。
不過join tour會唔會好chur？
➡️祖谷/大步危➡️徳島➡️眉山夜景➡️阿波舞
宿徳島

Day 5
大塚國際美術館➡️鳴門漩渦
徳島➡️高松➡️佛生山溫泉
宿高松

Day 6
金刀比羅宮➡️高松空港
1750上機➡️香港

應承你 我聽晚內一定覆你！
費時用電話打字 聽日用電腦打

高松相對少d
都係屋島 金刀比羅宮 栗林公園

謝巴打先，幫推

以前喺秋葉原買過
牛奶味超濃

我當時係孭住個herschel背囊，另外加個擺得落11寸平板電腦嘅斜孭袋
而且我背囊裏面同時有個旅行袋，用黎走個陣用
最後我走個陣收埋左個斜孭袋，換旅行袋

至於拖喼，如果你唔係大喼，我覺得都無乜問題
基本上好多景點車站都有locker
搭車都唔成問題，因爲d JR列車其實唔係好多人

分別在於你拖喼可能就要成日比300Yen寄存行李

一個人的話，我自己一般都係用卡
因爲wifi蛋又要叉電，又要帶多呢舊野
卡其實就好多選擇，比較大路就docomo
我上次係鴨記$75定$80買 7日/ 2G(4g)+無限(3g)

Day2個度你可能要自己預好d時間
因爲去二十四之瞳嘅班次都好疏

你得6日係去唔曬4個城市，除非每個都走馬看花
所以你去得松山，我認爲放棄高知係好合理
而且祖谷確實非常值得去
個local tour我望過個schedule唔chur，而且每個景點都夠曬時間

不過祖谷呢日個問題在於夜晚環節
夏天日照時間長，所以日落好遲
8月份基本上7點後先開始日落，要完全天黑可能都要8點半過後
但阿波舞表演夜晚8點已經開始，7點45分都要準備去霸位
所以你到時可能要二選一
當然你都可以選擇日頭去睇阿波舞

其餘我都覺得無乜問題

我自己由細到大都唔飲牛奶
但呢隻奶味重之餘，又好易入口！

樓主 我識你
lm睇哂去先

多謝你咁認真覆
咁都係backpack + 細袋啦
希望唔會熱/出汗到癲⋯⋯

Day4晚交比個天決定 反正咁近
天氣好 --> 夜景
天氣差 --> 阿波舞

但電話卡search過有啲麻煩
咩VPN/APN...
有啲又要係當地連wifi先activate到
限速開google map行路又煩

下.....
施主你係邊位
我好驚

我個陣係機場連wifi
一連down個程式就搞掂啦
不過你怕限速就wifi蛋啦
或者買d無限4g卡都得

我唔會咁輕易比你知嘅
睇到好想自己一個人去闖蕩

求下你話比小弟知

你阿蘇同學

樓主 我都識你
留名支持

屌你 響我個朵
你姓咩

但我晤識你wo...
btw記得比正皮呢個post同我另一個post (順便推下 )

樓主 我識佢

asso啊 但原來唔小心響朵添
我個姓 有個木字嘅

果個係starbucks定冬菇頭啊

兩個都唔係 算啦樓主我唔騎劫你post
期待你打泡菜之旅遊記

hkexpress會唔會check hand carry 重量
拎個背囊去但已經7kg

香港就99%機會都唔會check
除非你個背囊真係大得太誇張
而回程，日本普遍都唔會
但韓國就有機會

而且背囊係當hand carry
另外手提包/斜孭袋個d係當隨身物品看待

咁如果背囊+斜孭袋+頸掛相機
仰咪計3件？

如果係，上機前要將斜孭袋塞入背囊

我諗住孭30L行山袋+單肩袋
驚上唔到機
第一次做backpacker

相機官網寫當係隨身物品
但我次次都都係背囊 斜孭袋 相機 三樣都冇事

我係有見過人孭行山背囊比佢上機
但通常都係見長身冇見過闊身背囊
香港嗰邊通常都寬鬆啲
高松機場都好hea

size上到機
係驚超重

好少情況下會度啦
你真係驚的話 到時搵定個袋袋咁d野
然後搵個locker擺低先去checkin
Check完in再攞返

或者你online check in
直接用e ticket入閘
少左係櫃枱呢個機卡

原來得5kg

哈哈 仲等你白心急一場
旅途愉快

多謝你先！
我係用讀者嘅角度黎寫份遊記
提醒自己有咩地方係我平時睇人地遊記想知道嘅部分
繼而係自己遊記將d讀者普遍想知嘅寫曬出黎
麻煩就麻煩d 因爲真係要寫好耐
但都覺得要清晰d最好

未去過外國旅行
下月中 或月尾想去一個人去日本
文件 手續方面有冇野要注意
聽講要有財力證明先入得去旅行係咪真

岩岩出黎做野 我諗去一次旅行啲錢應該會用得7788

BNO/特區係免簽證
除非你係

如果係特區護照/BNO冇野要注意
你唔豪洗 唔會洗你好多錢

今日高松好熱

反而香港涼d 仲落雨

有無邊個天氣網 睇到 京阪神 6月頭天氣 介紹下

計劃有 六甲山 , 奈良 , 想盡避開落雨

想訂依個有馬溫泉set, 0泊1食 6千幾円 算平定貴?

Accu 啦

嘩 7月去好熱

我未試過呢間呀 不過一般靚少少嘅溫泉set都要咁上下

Thanks

係四國搭jr好辛苦
搭好耐都未到
依家由高松搭緊去松山

三個鐘有多
所以四國有好大呼聲要求起新幹線

其實幾好訓 ...

咁北海道叫咩

北海道居民都成日要求起多d鐵路貫穿
但可惜因爲冬天經常積雪，影響個鐵路發展

起條毛就有，地廣人少，剩係保養都
同埋以前北海道都好多鐵道線
好多線一日都唔知有無一百個人用，所以先cut

唔係 我上網睇到有啲免簽證國家需要財力證明

嚇窒左我

sorry 睇黎我諗太多
我對出國旅行要咩手續冇咩概念
未接觸過

都係嘅
無咩人搭

而另外阿波舞其實都令我留下好深刻嘅印象
雖然唔係d咩上等表演
但展示男性嘅剛柔並存同女性嘅婀娜多姿
而且音樂充滿熱情
簡單又不失個性；熱情又滿載感染力
而且個氣氛真係好好
周圍都係當地人，個個都好投入
你會不自覺都投入埋一份！

漩渦其實我都覺得好壯觀
雖然當日只係小潮，但係我人生中第一次出海睇漩渦
呢d經歷對於成日係石屎森林嘅我地係好難得
我同自己講過
如果我有機會再去四國，鳴門漩渦同祖谷蔓橋我一定會encore

其他景點其實都有開心有失望
但總括黎講，四國係一個唔會令人失望嘅地方
整個環境係簡約，而非落後

不過呢 自駕遊的確係更方便
因爲要遷就列車班次都真係好辛苦
所以如果大家係4/5個人，而又有人有國際執照
不妨考慮下自駕遊

而其他好似我呢d無執照 或者 想鐵路遊嘅朋友
記得一定要預算好時間
而且自由席其實好多位
所以換指定席係非必要
但一般指定席都係坐靠前嘅座位
都係一種風味
好似我就坐左5次第一卡第一排

之前都好多人問過我有無airbnb invitation link
大家如果想申請ac，就要click呢條link

當你一申請成功就會送你$250 coupon比你book房用

識用一定係申請完、用完個$250之後
自己開條invitation link比自己，用另一個email再申請
自己益返自己

我坐親都指定席
因為想坐麵包超人車同埋儲車飛
另外想問鳴門去大橋巴士點睇
唔係好識

屌

強烈建議你地報祖谷巴士一遊

紅van勁啲定佢勁啲

我之前其實都post過個巴士時間表

你睇返鳴門公園個一豎行就係由鳴門站開出嘅時間

再唔明的話可以睇網

係鳴門公園方向 Click返你係平日定六日假日

呢d叫win win雙贏

蝕左？

今日係四國最後一日先睇到個post,我都同巴打中伏踩四萬十既時候落左下面d路果到中伏。
仲有其實可以唔洗join local tour。 小豆島同埋大步危都伏伏地
晒左我幾有蚊

小豆島有幾伏先
諗緊去男女木島定小豆島

我自己都會覺得對小豆島有少少失望
可能係期盼好高，但出到黎又未係真係好正嘅景

哈哈 同路人喎！
大步危我都覺得唔突出
分分鐘大陸唔少類似景點仲靚

小豆島你去天使道再加橄欖公園就得，再唔係就去埋眏畫村

大步危我寧願比錢去玩激流，佢會車番你去大步危站坐巴士到祖谷橋就得

Btw 醬油雪糕

我都好後悔無玩激流
應該正好多

我自己比較傳統
真係無辦法接收咸雪糕

接受

激流係咪都係同一個位玩？

好似都係個度比錢

咦 好似唔係
我睇返d相好似唔係同一個位起步

激流係土佐岩原果頭
下次真係點都要去玩激流

佢係甜甜地嫁

原來坐麵包超人席要講到明先
無講次次都俾普通指定席我

咁係咪可以唔去大步危都得
淨係去祖谷橋就夠

祖谷橋唔係要經大步危入去咩

唉 都唔知幾時先會再去

居然
想象唔到

我無講定啊haha
但成日都有麵包超人席

係啊 無論點都要經過大步危站入去
就算係阿波池田上車都會經過大步危

咁聽日再睇下點
屌
去到四萬十川落大雨

你老味

welcome back to Kochi city

去左土佐黑潮鐵道，慢慢搭番去高知

去高知記得食屋台安兵衛，勁好味

多唔多人食

8點半後好多人

屌佢又唔俾麵包超人位我，明明同佢講左都唔俾

我前日係四萬十坐3點幾班車番高知，要指住個麵包超人車廂先比我

你地咁慘嘅
我遲d post多麵包超人位嘅圖比你

我有特登行入去影，但我想試下坐

我仲儲緊印仔

真係要俾埋圖佢，佢先俾我

好多資訊 高汁留名
有興趣去

平日去祖谷蔓橋好煩，啲車好疏

算多車架喇
二重橋仲大劑

利申自駕

係啊 所以一定要check好班次
較正時間
呢d落後地方交通確實唔發達

去啦去啦！
趁仲未有太多人去

要等差唔多4個鐘先有車走

如果12:35到蔓橋
13:10就搭車走會唔會好趕

好煩
搞到唔知去唔去蔓橋到好
唔去就有好多時間去徳島玩

同埋聽日落雨

都幾趕下
建議你搭下一班

德島市內真心無咩好玩
都係夜晚阿波舞/眉山

下一班就3點幾

再唔係就坐9點車入，但要等到1點幾先有車走

唔係喎 下一班1點之後個班應該係2點04分

藍色個d呢排係每日運行

咦 我睇錯日子 柒左

如果係咁 你就速戰速決啦
因為個度真係逗留唔到3 4個鐘

我揀左去大歩危先
等12點車去蔓橋

有無巴絲去過青島（貓島）？
想問下啲貓糧可以係松山市邊度買定？

買定去
假如餵唔曬 碼頭有間屋仔放低
可以損埋錢 幫貓貓睇獸醫

阿波舞好無睇
係徳島想行下街

想買野就德島jr站
有巴士去youme town 或aeon
星期六 日 有免費接駁巴士去aeon

咁我返高松先買

原來祖谷蔓橋加左價

um...都幾熱鬧
其他地方無呢種舞蹈
好唔好睇因人而異
但我覺得好有風味

shopping就一次過係高松啦
個邊現代d

高松邊個位有野買
jr站附近都唔覺有野買

留名 好想獨遊四國

咪又係要坐巴士
好似係

屌，大霧欠航呀
無得出海睇漩窩
今日大潮呀

瓦町個邊相對多d熟悉嘅品牌
而且有巴士去youme town

嘩 咁慘
你做咩成個旅程都咁唔好彩

出到海啦
咁啱有太陽
啲霧就散左
搭到11點半船

圖

屌好壯觀

去啦去啦！
我自己越來越鍾意獨遊

好正
好想即刻去

真係好難影
影左幾百張得幾張睇得清

係啊 所以眼睛就係最好攝錄工具
我到而加腦裏面都記得d漩渦

有無爸打見過有青鬼公仔賣
係高松站見到隻好想要

而家人在四國，今日會參加大步危local tour
有冇巴打相認

去緊小豆島

小豆島其實好普通
今朝搭船去草壁港
到步之後竟然走左架巴士
之後諗左陣就去左租架單車1500yen 4個鐘
踩去橄欖公園再踩去映畫村

我自己都覺得小豆島吹大左
你踩單車.....有排踩喎

橄欖公園踩去映畫村先7個字
其實映畫村無野睇
入場費都要750yen

咦 原來咁快
不過我唔太識踩

前題係要借電動單車
普通單車踩死
好多暗斜

幾時返香港啊你

今日
去緊機場

電動單車好唔好玩？
如果係小豆島國際酒店
踩電動單車去橄欖公園有無可能？

其實電動單車都係俾你易啲踩姐
未試過喎
睇google map都係9.4km
我果陣係橄欖公園踩去映畫村都11km左右

welcome back to hell

好想去多次

我都係
仲有好多地方想去又未去
其實係好多國家/城市都想去

我搭巴士去橄欖公園發現有好多上落斜
你可能要小心d

岩岩係四國返到
四國真係一個好舒服既地方
我去左咁多日，都未見追有大陸人
同埋果到啲日本人暫時黎講好似都仲保持住對遊客既熱情
就好似我去大步危坐船果日
啲日本阿姨會同用廣東話你講：玩得開心啲
當你係下面等緊船果陣，佢地又係上面係到揮香港支旗
去完呢啲比較少人/悠閒既地方，完全唔想再去返東京/大阪同人迫

大步危果到接開香港團

我諗日本四大島應該四國最少遊客
但隨住HK EXPRESS高松開通後肯定多左港人遊客

數字上暫時四大島四國遊客最少
但係潛力股
尤其來自台灣既朋友數目真係好多
雖然HK EXPRESS高松開通左，但我覺得並唔會太過刺激港人去
畢竟好多香港人去日本都係飲食、購物為主
好似四國、鹿兒島、山陰呢d對大部分香港人都係比較悶
只有本身中意睇景先有興趣

黎緊會去四國
想報大步危個local tour
係咪要上網預約？
利申唔係好識日文

係啊 用英文send email預約就ok
或者直接係呢條link報名

樓主真係好人 咁多伸手黨都逐個覆

算啦... 畢竟四國較冷門...未必搵到咁多料
去東京大阪都做伸手黨就抵屌

早排買左HK Express不同航點優惠

大阪入, 高松走

本身想買大阪周遊卡, 但之後發現 大阪->高松 新幹線 一程要 八千幾円, 有行李係咪唔搭得日本巴士(都要~4000円)

買JR 關西廣域 5天 9000円 係咪已經最抵?

有行李點解搭唔到巴士？

哈哈 算啦
都習慣曬
我份人係幫到人咪幫

有行李可以搭日本巴士

如果你本身係關西都用得着JR 關西廣域Pass，就買呢個pass啦
但如果你本身係關西無乜用就搭高速巴士去高松啦
因爲大概都係4個鐘頭左右

不過真心覺得四國d人既英文都幾好，次次用英文講人地都明，就算唔明d local 又幫手翻譯，同埋真係好熱情

佢地會google translate同我講野

我就少講野 好少溝通
但大部分我見都好nice

早排係其他forum都巴打都話係好多酒店都見到呢部機
問我其實係咩黎

搞到我都唔知係佢地單純定點

其實呢部機上面有d日文漢字寫住"有料放送"
係酒店需要你比錢既節目你覺得會係咩?
好明顯係愛情動作片啦

不過有d大型酒店聽聞都會有d最新正常電影要比錢
但一般經濟/商務酒店其實都係放各位巴打最愛既AV
而且好多都好新

利申 無比錢睇過

我初初以為可以睇卡通片
買左
屌
無野岩睇

你講既卡通片係H個d?

買過一次啲av舊到仆街

所以我無買過
用手機/ipad上thisav好過

好似見到樓主😨

下 係邊見到我

召喚雷心

琴晚買左12月高松5日4夜......冬天去適唔適合

如果12月頭去都還好 但尾就唔得啦
而且始終郊外d 會凍d
不過好過1月去嘅 反正都買左

巴打講得好仔細 啱哂我呢啲未去過但想去四國既人

11/12-15/12

個遊記好詳細好撚正

想問下如果喺德島開始順時針玩一圈再上廣島玩十日
係咪應該
關西機場→鳴門→德島→祖谷橋→高知→松山→高松→小豆島&直島→岡山→廣島

定係松山→祖谷橋→高松
因為我見德島去高知會經過三好市

多謝你先！
即管多d留意hkexpress機票啦
我個人建議4 5 7 10 11呢5個月份去
因為4月有櫻花，5月氣溫最舒服，7月乜都最茂盛，10同11有銀杏同紅葉

d樹應該都未枯嘅
不過天氣都開始凍啦

多謝曬你

我個人就覺得第一個比較好，因為松山去祖谷要係多度津再轉落去，有d麻煩，又要等轉車
而德島去祖谷雖然好多時候都要係阿波池田轉車，但總體車程短d，再落埋去高知，順路好多

不過高知去松山就真係好耐

因為唔敢買下年住……所以見高松12月有就搶咗先算

當咩地方都去下啦
我都買左下年一月去廣島

我試過坐巴士都要成兩個幾鐘

回錯post sorry

做學生真係好……………

哈哈 係㗎
但相對就冇錢 咩都要就住就住

一定東北
高松高知都撞到人講蝗語
係福島仙台班港燦蝗蟲怕死
先有呢片樂土

唔該晒巴打
網上四國啲資料真係好少下 咩交通都要check一餐

我就要諗點分配好啲例假+大假……

而且紅日去旅行好貴

唉 有個壞消息係
小弟7月會去越南旅行
去完之後就會暫別一段時間
下一個會寫遊記既遊記可能要等到2018年1月啦

我多數揀平日去嘅

一月去有咩問題？ 凍？？ 定

一黎凍 二黎冇乜景色 又未必有雪

巴打想問，點解你第一日係係多度津去琴平，而唔係高松出發既？

因爲我個日3點幾已經到左高松
我個刻最快去到琴平係搭快速列車去到多度津轉特急

所以要睇清楚每個時刻最快既方法啊
就算同一條路綫，唔同時間都可以有唔同前往方法

謝巴打 轉特急係咪都可以用四國pass?

係啊 如果你一早換定指定席就要比指定席券+Pass比車長檢查
如果坐自由席就比Pass車長檢查就可以

我覺得有pass最好坐指定席
自由席有時好多人
無位坐

真係睇日子
我去個幾日自由席空到離曬譜

換指定席洗唔洗加錢？

唔洗啊，個pass包曬啊

指定席唔洗同其他人坐嘛

兩個人就話姐 一個人都有機會同其他人坐
我見過一pair香港人坐指定席比人分開左，其中一個仲要同一個陌生人坐
所以我教佢地去坐自由席(你無睇錯 係教)

呢樣都幾搞鬼
巴打，睇完你個post我決定獨遊四國一次

竟然俾人分開左

我次次一個人都係自己一個人坐

我都係次次一個人霸兩個位

哈哈 做咩突然有呢個決心啊
四國真係好正！
(雖然我有朋友前幾日去完不斷話好悶)

一個字，想去！
我自己本身鍾意睇景點多過shopping行街，所以應該唔會太大問題
我覺得獨遊點都要試一次

四國真心好舒服
唔係為左瘋狂購物絕對必去

香港航空可能有直航去德島

我都聽到呢個消息
但我覺得無呢個需要
佢都係想食多筆錢姐 傳統航空點都貴d
去四國真心連行李都唔洗買

有無人8月會去高村同德島?

諗緊來緊九月去，hkexpress 買去包回

買左未

唔識日文去到會唔會好麻煩

未買，未諗好子同出發時間
上最啲去到賺多日時間，但得星期日最早0850
其他啲時間好雞肋

我覺得一定無東京大阪咁方便
But FYI
我都唔識日文
都一樣輕鬆無難度

係㗎 佢d時間真係麻麻
而且每兩日先一班

巴打係咪住香港／九龍 唔識踩單車
不過我上次去40010川 一口氣挑戰左42公里
中村去江川崎 沿途靚到不得了 又唔洗行回頭路
唔計影相都係踩左唔夠3個鐘

btw我相信高松間airbnb 我同你都係揀左同一個host
係咪都係女人account但有個呀伯招呼你

巴打我想問大小步危個團呢 我click入去睇我去既日子佢話已滿 咁係咪冇架啦 即使到時到酒店叫staff訂都冇？sor好似問得有啲on9 個團係咪最好一定要join? 自由行會唔會唔好？

我上次去都係跟古董巴士團
冇車最好都跟 始終自己搭車唔方便 而且個tour夾好JR時間比你轉車
唔一定要打電話email都得

yonkoh@arion.ocn.ne.jp <yonkoh@arion.ocn.ne.jp>

其實自己行都得
但個到啲巴士好疏
差唔多粒幾兩粒鐘先一架
你時間要 plan 得好好
我就是成功的例子
當然都要有啲取捨
我食嘢個到就係蔓橋附近是但揾咗間鋪仔食 (都好好食)
同埋我無去到平家家敷

我嗰個去個陣見到個觀光車差唔多成車都係香港人

btw 如果你唔想煩就緊係跟 local tour
我去個陣都成日擔心趕唔到班巴士

樓上兩位巴打唔該哂 即係除左第四定五頁果條link之外 仲有其他local tour 既意思？

係呀 由細到大都係九龍人
所以我d踩單車技術.....

Airbnb應該係一樣host
算係咁 夠平

應該冇其他local tour喎
一般都係古董巴士
你試下直接email比果個公司啦

我都係自己行 輕鬆無難度
d觀光車全部都係香港人
我一走 佢地就到 然後一大堆廣東話

巴打唔帶女女既話可以去丸龜站附近既東京書店行下

九月會去

唔識日文睇唔明呀

記得要仔細Plan定haha

最大問題係大步危啲巴士
因為我閒日去，所以join唔到團

咁去信長信店

咁更加要望清楚巴士班次

網上資料真係唔多，如果參觀祖谷蔓橋最好預幾耐好
驚預得少又怕急，走馬看花，預多太又怕趕唔到巴士

其實條橋大概預45分鐘至一個鐘時間左右會好d
因為嗰度影相真係幾靚
反而大步危峽真係游完船河就可以完

上次我就係去完大步危峽先再去祖谷蔓橋

其實呢啲地方要我留兩個鐘都唔介意
睇返巴打個遊記，最後去大步危峽行返去jr大步危站都幾好，可以欣賞耐啲 ，同埋唔算好遠

江川崎踩落中村要幾耐呢？

咁樣會好D?

我果陣係
因為我plan埋時間去坐麵包超人列車

冇乜分別啊
我係橋-->峽

呢個好難答你 唔知你踩單車點
你可以search下有d完成曬成個沉下橋嘅遊記
不過數量都好少

蔓橋我真心唔捨得走
個環境太靚

剩係去過高松留名

為左去佐柳島影貓

都真係有排做功課去四國

我唔鐘意走回頭路......所以應該會直踩落去

我5日4夜暫定咁PLAN

DAY 1 : 13:30 落機, 粟林公園,住高松or坐JR去高知
DAY 2 : 四萬十川,安兵衛屋台,住高知
DAY 3 : 大步危,祖谷蔓橋,眉山,阿波舞會館,住德島
DAY 4 : 鳴門旋渦,返高松,高松市區鳩行,住高松
DAY 5 : 一大早就去小豆島,大概留3個鐘左右(?) 14:35機回港

如果你去埋栗林公園 你就要好好plan下啦
因為太夜落到去高知都冇乜野食
不過呢另一個考慮係第二日朝頭早你要好早出去搭車

如果我係你 我會搭機場巴士去粟林公園站落車
直接store行李係嗰度 行完就殺去高松站搭落高知
夜晚可以去Hirome市場食dinner
反正你D3都會行高松 無謂D1夜晚又行

另外眉山同阿波舞就尷尬d
因為我都提過夏天日落晏 分分鐘8點都未等到完全天黑
但個鐘數都影到黃昏嘅

如果你想睇夜景 不妨考慮下D4日頭睇阿波舞
下午先去高松
反正高松都係得條商店街

D5如果你想去小豆島一定要好早出發！
否則你只可能行到一個景點

後日去 唉local tour話大步危冇哂位啦 要自己搞掂

其實我冬天先走plan定咋

我如果第一晚落高知……都唔驚嘅可以食安兵衛屋台

咁慘 自己搵好巴士呀！

冬天就好辦啦
我上次都係冬天個陣plan我呢個5月四國之旅haha

所以見你德島夜晚冇咩好做就諗住留一晚算
想問問鳴門可以留幾耐呢?

嚟緊9月玩6日，可以參考樓主個行程

我又放下圖先 12月頭既四國
勿相認

睇完漩渦 食埋個飯 觀埋景大概3 4個鐘啦
我自己就三個鐘完成

帶埋我去

個漩渦好正

最少半日

之前去完四國
我推介去祖谷玩加溫泉旅館 有興趣可以玩埋激流
高松就去四國村 個人認為個蔓橋係刺激好多 因為冇咁穩 公園阿小豆島可以skip 真心悶 小豆島d手信反而ok
德島就去鳴門睇漩渦 冇查好時間就冇咩好睇 上山睇夜景同阿波舞我都覺得悶 反而去銀座街有間居酒屋幾正 食材夠靚 如果鐘意動漫既可以去埋隔離ufortable cinema
可能我未長住過四國 唔知有咩好玩 但個人會傾向去東北六省 玩極唔厭 帶fd玩過三次

買左8月中去一星期..只係知中間會住道後..其他就會留係高松..因為D hotel真係幾full..
不過中間去邊行咩都未諗..諗住可能到時hea遊就算

寒霞溪 金刀比羅 觀音寺市 大小步危 祖谷

去左

呢排好多四國post

可以比我集思廣益

要去快去啦

今日最後一日

一定會好唔捨得!

留名, 準備8月尾去廣島+四國

我8月中去廣島+四國

巴打呢度留左幾耐?hea唔hea到兩個鐘?

我個人認爲絕對可以
就算唔夠 你都可以係度食埋個lunch

我果陣平日去
無野食

最近出左個越南峴港遊記
希望大家支持下啦

咁你留左幾耐?

一定睇啦

多謝支持！！！！！

自推先

嘩！必搶！高松單程$81咋！HK Express飛高松單程$81起！出年3月24日前出發

有高松搶呀

頭先見到 係GOOGLE就搵到你個BLOG
我都想去阿
BTW 你用咩無反

咁容易揾到我個blog架咩

去啦！真心推介

我用cheap cheap canon m3 配 18-55mm
都唔係d咩新機啦

巴打 想問下你鳴門渦之道個到點樣
準備自駕去 有無detail睇下
同埋小豆島係唔係周圍都有素麵食 ？

渦之道我應該係遊記入面有講wo
如果你撞正有漩渦既時間去咪正囉
好似我個日小潮 游完船河再上渦之道已經趕唔切 個漩渦已經byebye左

一係你直接上我個blog度睇會清楚d
鳴門--> 6日獨遊四國遊記(8)

小豆島出名素麵，但絕非周圍都有
因爲小豆島係一個了無人煙既地方
所以食肆都唔多

因為我預左lunch係小豆島食，所以想睇下你有無推薦邊間或者邊個位多餐廳小小

就夠鐘 搶到就去

睇你遊記 四萬十川好正 條橋都差
好多觀景台個景都好舒服

一張81都見唔到

咁慘
不過有時d買去送回你都可以留意下 都係7舊幾
算reasonable

小豆島有兩三間餐廳都多人食
一間係風車對落個路口
一間就係池田港個帶

有無賣得咁快

未賣 IT FIX緊

有時係出平飛太少
有次8蚊 每日出3 4個quota
搞到我同我朋友買唔到峴港

BTW 就咁睇你行程都算多野玩
得6日會唔會好趕?

我覺得都有少少趕
應該話有d景點想去，但因爲時間少而無得去
如果去到8日應該會比較理想

有機會我都會獨遊一次
鐘意觀光多過行街買野 四國好似幾FIT

咁四國真係好適合你
因爲真係無乜野行街買野
就算係買野 都集中係高松商店街/You-me town
你抽幾個鐘已經行得曬

嘩嘩嘩！遲左3個鐘，終於開搶啦！仲平多廿蚊，$61飛日本高松，勁抵！即搶： (去程同回程要分2個單程買先來回有平)

原來而加先開賣！！！

分開買兩程單程 成功買到平飛

想問巴打你係推介住死一個地方 然後用JR PASS周圍去定係中途換一次住宿?

無可能住死一個地方之後去晒成個四國

如果你係淨去德島+高松，就兩樣都無所謂
但如果你去埋高知、松山，就一定要中途換一次住宿
尤其松山<-->高松單程要3個鐘
高知去高松/德島都要2個鐘

你去幾多日啊

8日 依家搵下資料先

我係香港已經坐慣車 每日來回要3HRS+

如果你即日來回松山高松 係講緊6個鐘.......

我通常都會list out曬想去邊同點配搭好
然後就塞返住宿落去
所以我通常trip前座底2 3個月已經會plan，甚至plan好

之前去過關西 全部係我自己PLAN 有經驗應該OK
不過今次急D 下個月尾就去

獨遊唔識日文 有無問題? 我去關西 JR/巴士 說明都算清楚 仲有中文睇

快d望下個初步行程
因爲四國酒店唔多，而且幾乎無膠囊比你住

優惠代碼:
[網頁版] 額外8%折扣代碼：TRAVEL8
[App 版] 額外10%折扣代碼：10TRAVEL

我都唔識日文啊，無問題
只要你search清楚、做足功課就完全無事
不過中文就唔多啦，靠你自己d資料搜集啦

之前住HOSTEL 今次有機會可能試下AIRBNB

需唔需要invitation link (hard sell下先)

但四國甚少airbnb

高松酒店選擇比較多

呢個有咩用? 未住過

未知住邊 仲睇緊資料

巴打你蔓橋留左幾耐呀

你click我下面條link然後申請ac
你一開始就會有$250coupon比你book房 (成張單要$550或以上先減到)
如果你肯搏，開兩個ac就分別有兩個$250

高知酒店選擇多，而且基本上無airbnb，所以你去高知一定要住酒店
松山都係，都係酒店爲主
德島airbnb都係好少，但我好好彩上次住到間好靚，我見其實都有幾間quality係ok
高松就酒店多 airbnb都算ok

呢兩日睇下先 要申請就用你條LINK

2個幾鐘
因為要等巴士

我有個小建議
睇下會晤會book到間有洗衣機既airbnb房
因爲你去八日都一定要洗衫

PLAN行程真係又愛又恨
好多野睇 好多野要就
我應該會抽一日去岡山玩下

嘩 你仲抽....
等下次去山陽先再去都未遲啦

一前一後係高松
五日用pass 搵日去岡山
淨低一日可能去小豆島/貓島

但你記住張pass係唔可以直接去岡山
只可以包到你去児島駅
你到時要係岡山站補返児島駅-岡山站筆錢架
盡可能係高松市内都唔用張四國pass啦
係高松市内如果你有一日會係去金刀比羅宮+其他高松市内景點，你就可以用琴電一日券，1230日圓
其實高松市内巴士覆蓋率都唔差 你都可以搭下

嗯 睇左 要補500YEN 來回就1000YEN 算合理
前後係高松唔用PASS 中間五日去岡山加四國其他地方先用

青島交通實在太唔方便, 改去佐柳島/男木島算

記得去鷲羽山睇日落 誠意推介

青島真係好麻煩
男木島都開始受歡迎啦

幾好

唉 好羡慕你可以去日本

你好似岩岩先去完
我對上一次去旅行都幾年前
好期待 不過依家plan行程好頭痛
可能唔去德島

有無時間點參考下

居然唔去德島....
但我覺得鳴門係真係好值得去

仲PLAN緊 應該去到
想去下灘睇日落 又想坐伊予灘物語
好似夾唔到 太貪心

因爲我係特別日子去，所以我可以搭到藍色班次
特別日子：4-11月星期六、日及公衆假期，25/4-6/5 & 18/7-31/8期間每日都有

我當日係上午係高知仲有行程
所以我係搭11:06分係大歩危駅前既巴士前往祖谷蔓橋
到達時間為11:30

然後就係祖谷蔓橋逗留約1個半鐘頭就搭返13:10巴士落去大歩危峡
到達時間為13:38

然後我係大歩危峡觀光船中心食lunch+坐船
坐船大概20-30分鐘
我大概15:00完成大歩危峡觀光船中心
然後步行返大歩危駅搭16:02既列車前往德島
步行時間大約20-30分鐘

去下灘睇日落 又想坐伊予灘物語
好難夾haha

將你想去既地方排次序囉

架觀光船係咪可坐可不坐?

我覺得稍爲唔值個價
但都可以觀賞兩岸綠林景同石頭

你落機幾點啊？
因爲呢排香港d機delay得好嚴重，所以你都係預備兩個plan會好d
可能一個係呢個，另一個就係金刀比羅宮同栗林公園調轉，然後去金刀個日早d起身

另外D4 祖谷蔓橋 德島，你會點玩

另外琴平住宿選擇少 你望清楚先好
雖然我明你係想等自己係松山 高知中間

坐UO 應該同你一樣 1355到 機場巴士好似要1435先有
我都諗緊 出到市區都成3點 再去栗林公園/金比羅宮都好似有D遲
轉頭會望下住宿

我上次係0850-1335

如果你無寄存行李，我建議你同櫃檯既人講希望坐前排少少
我上次就係咁
然後一落機9秒9就入左境
當時係1340-1345左右
結果本來1335開出既巴士唔知點解仲係度，所以我就上左車
如果上唔到，本來我都係打算Day1去栗林公園

出到市區都成3點 再去栗林公園就唔會遲
夏日日照時間場，而且栗林公園大概1.5小時就可以ko

好提議 希望得

D3點解唔去鳴…門?又順路去德島

就係去鳴門海峽果頭行下 坐船就唔會了

係囉 我都好驚訝居然放棄鳴門去岡山 倉敷

如果你去海峽果頭行下 倒不如直接坐埋船啦

一來睇潮要就天氣 二來坐埋船好似太趕

你自己衡量下啦
如果有時閒就坐埋船啦
無乜興趣就由佢
btw如果將岡山 倉敷調去D7，然後本身D456向上一日移會唔會好d
因爲可能你去到倉敷outlet 突然想買d野都得
就無需要D3就買野

但調左 住宿就會麻煩D
我依家搵緊地芳

咁樣調都好 原本STAY高松 換做琴平訓多晚
就變左3晚高松 1松山 3琴平

你琴平搵到住宿啦？

但我必須提醒你 琴平夜晚真係乜都冇
連便利店都冇乜

另外比多個參考資料你 係d XX祭
係for 8月中用
如果你係八月尾先去就唔洗睇

搵到間300蚊晚 單人和室 接受到

驚你夜晚覺得悶 仲要3晚

我覺得8日但玩得咁少地方

我PLAN好左行程 好夜先會返去訓
上面廢事打晒出黎

我PLAN行程算好精打細算
之前去關西 FRD話我太博盡

祖谷橋同鳴門同一日?

係阿 我淨係去睇蔓橋 唔會去大步危峽 直接去德島

究竟夠唔夠時間
德島去鳴門都要時間

我都覺得好似好休閑

我都係
我會用excel 打好個timetable
幾點去幾點走 逗留幾耐

我年初個東京
然後7點出門夜晚11點歸家
中途除左搭車同食飯，完全無休息時間

如果淨係去睇蔓橋應該都夠
不過前提係要好早出發

但我始終覺得搭埋船會圓滿d

但佢仲要返高松

d時間要預到好準

仲搵緊酒店
轉頭PO個簡化版行程出黎

DAY 6我覺得你可以係高知逗留耐d
係高知食埋個dinner先走

DAY 3我就怕太多 不過到時自己衡量下

食方面 會跟TABELOG搵下食
依家暫時PLAN好左行程同酒店
D1/D8 隨機應變 可以掉轉

阿波舞睇完都好夜

係阿 坐最後一班特急返高松

見到好多人都會去栗林公園
但夏天去又曬又熱 最重要係無嘢好睇
建議真係有花或者紅葉嘅時候先去會好好多

如果第一次高松加德島 應該去幾多日好？

攝時間多 飛機一來一回 前後無左半日
高松市內除左栗林公園同金比羅宮 有無其他推介?

有人會上屋島，玉藻公園或者丸龜城睇風景

如果淨係呢2個 6日左右會比較好
唔會太耐，怕你悶

可以參考下我上面個行程

巴打幫手睇睇個行程, Day 1& 2 仲諗緊高松or德島

Day1 HK to 高松
08:50 to 13:35, 14:45 Bus to 15:20
宿 高松/德島

Day2德島 鳴門(3days pass)
睇漩渦 坐觀光船鳴門公園渦之道 千畳敷展望台 茶園展望台 晚上可以去返德島阿波舞會館眉山睇夜景
宿 高松/德島

Day 3玩祖谷,大步危(3days pass)
宿高松

Day 4 玩高知(3days pass)
金刀比羅宮 丸亀
宿高松

Day 5小豆島
宿高松

Day 6 玩高松
栗林公園 下午返HK

我會住德島

Day 1, 2 都係德島嗎?
原本打算住同一間酒店因為有個gip唔想帶埋去德島, 唔知可唔可以提前放係高松酒店? 住toyoko-inn

如果係我我會咁
不過你怕煩高松都得既
day4去高知玩咩
得咁少時間好似無咩玩到

打錯,原本去高知後來取消左,只去 金刀比羅宮 同丸亀

突然醒起8月有夏祭 但已經買左月尾高松機票

謝巴打
我岩岩搵到個行程,打算跟呢個行

行程
0903 德島出發 坐JR特急劍山3號
1014 到達阿波池田站
1026 阿波池田坐巴士
1119 風呂ノ谷 下車（小便小僧)
1125 步行到達祖谷溫泉(和之宿飯店)
1340 祖谷溫泉前巴士站出發
1358 到達かずら橋(蔓橋)
1510 かずら橋(蔓橋) 登上 途經大歩危的巴士
1538 到達大歩危峽
1702 大歩危峽 登上途中 大歩危站的巴士
1706 到達大歩危站

留意下啲班次時間有無改到

行李方面你最好問定酒店可以提前存放
我覺得overall都ok
屬正常行程
可以考慮埋飲食個方面

你記得book就ok
呢個都好多人報

Sor我睇錯以爲係果個一日團
記得每次都要提早5分鐘去車站排隊穩陣

巴士班次正常就唔會成日改ge

經過無限次修改酒店後 終於訂好晒

結果係無用到AIRBNB 一係唔就腳 一係就貴過住酒店

哈哈 唔緊要
有無用d 酒店網discount code啊
同agoda都有d 9折code wo

我用日文網訂 去到現場先俾錢
未去既各位可以考慮下JALAN/樂天
不過予約左 去唔到記得提早取消

趁而家yen低 去真係爽

依家升返做7算 之前6.X去真係爽死

上個禮拜比d股票砸死曬
6.8無入定d

我未唱阿 依家都6.9X 打算等多排先 出發前先唱
應該都差唔多

唔係坐觀光BUS, 只係剩普通bus 都要book?

我睇錯左
sorry

巴打你換酒店果陣 當日未CHECK IN 行李放去邊?
公用LOCKER 易唔易搵?

jr站有

我每次都係store係JR站d locker
數量都十分之多
細同中size會多D

巴打想問六日，高松去嘅話，去貓島會唔會唔夠時間同太趕

THANKS 兩位
我應該一個背囊 一個相機袋就上陣

睇你點排 高松 德島 松山 6日應該OK

唔會啊
都要視乎返你行程係點
你要去貓島，就要取捨其他景點啦

Thanks 巴打!
send 左email 去問，無reply?

btw,
klook 買日本pass >$1000 減$150
有興趣可以自己上去睇睇

我有klook $600減$120code
有興趣問我拎

我黎緊三個月都冇旅行去
無野買

想問下12日大阪，京都，奈良，神戶，姬路，仲有冇時間可以玩到四國，好想去下睇風景....

如果你本身已經去京阪神奈姫 就時間好mun水啦
大阪都2 3日 京都2日 奈良神戶姫路各一日

你頂多可以玩下香川縣
你鐵人的話都勉強都夠你去埋祖谷地區

其實關西都有唔少可以睇景嘅地方
好似京都天橋立 白濱 和歌山呢d都係近大阪京都而都有景睇

我之前淨係京阪奈都一星期

請問呢個CODE可唔可以同依家滿1000 減150既一齊用?

咁可能玩少少算啦，我驚12日太多填唔哂果幾個地方，淨低幾日去遠少少又唔得，諗住近近地四國行下

我上次係7日半關西
神戶奈良各1日 京都2日 2日大阪周遊送 1日shopping 半日周圍行

我問, 我想買四國JR PASS係咪可以落地買都得?

係 但係香港/上網買會平D

想問樓主去果陣係咪帶20吋行李箱?
無買行李 但帶背囊又好似太細

把打指klook?

佢係背囊加斜咩 ，一條友唔洗拎咁多野啦

係 本身海外個價已經平過日本買
依家好似個網本身仲做特價

我遲下仲會去東京 諗住買全國PASS
計返日元 前後平左8000YEN

巴打 我有性趣阿

嘩 你好了解我wo

我係孭一個斜孭細袋同一個herschel大背囊去，然後裏面帶左個旅行袋
走個陣就收埋斜孭細袋，用背囊+旅行袋

記得係klook/kkday買pass 都只能買購買日起3個月内

X2

好似UO上面都有得買

係啊 我前面都有幅圖有show UO價

有無tg

留tg俾我

我都要xd
我屋企人黎緊去旅行但無我份
id: hahafuckmylife

留名研究四國

應該唔去德島了 太趕
改做祖谷一日HEA遊

Lm先
我都買左4舊水平機票

幾時去 我都係UO

可惜
下個月幾時出發啊

查完時刻表 其實夠時間去德島睇場阿波舞表演
15 16中

係咪好吸引呢

巴打想問你係祖谷過完橋 可唔可以行返去原本黎果陣個巴士站位?

我去完蔓橋想坐另一架巴士去山頂睇小便小僧

可以行返去原本黎果陣個巴士站位
你行完橋然後兜上去上面條石屎橋就可以行返去入口

唔係hk
去左沖繩
要返到香港先俾到code你地
同埋我得2條code

係咪先到先得

ANYWAY THANKS

又去旅行
葡萄死我

坐郵輪

.......帶我走.....

推一下先

係唔係6日行程，得1晚係沖繩果隻

係呀

感覺如何? 夜晚係船有咩玩?
下次旅行想請屋企人去

我覺得後生仔唔太啱玩
不過老人家會覺得好正

夜晚我都係周圍行
睇下表演咁

我覺得坐船好悶

好奇問下, 實際係沖繩得1日半, 你係沖繩個陣點樣用電話上網?係用sim card定wifi 蛋?如果買張7日sim card咪好浪費?

我都想知

照買囉
我買80蚊泰國漫遊卡
香港用得，日本又用得
對比起郵輪上面上網已經好平
我係郵輪上左2日網夠我夠一個月電話費

但係公海個度用電話卡都得?

緊係唔得
要用船上上網
15美金一日

推下先

想問下玩大左巴打，係咪上咗OU就有空姐姐姐sale?
佢係續個乘客問定點

想問下玩大左巴打，係咪上咗OU就有空姐姐姐sale四國pass（打漏咗）?
佢係續個乘客問定點？

會有廣播
好似平時推餐車咁慢慢經過你身邊

謝

頂 日元又升左 仲未唱

差少少，你又唔係唱一百幾十萬

係 所以等出發前先唱
點知升下又小小 升下又小小

爭得1蚊得1蚊
窮苦學生好care呢d

無計 唔升都升左
我之前去都係7.3左右 好似
睇黎同6算都係無緣

想問去鳴門個時間表點睇,係咪睇下面個表?但我又睇唔明

教你點樣睇
如果你目的係鳴門公園
"教育大高島" “小鳴門橋” 打直落既數字你都無需要理會
只需要理會"鳴門公園"打直落既數字

5,6,7,8.........22 其實係時針
而隔離20 28 55呢d係分針
代表係呢個站9點55分會有前往鳴門公園既巴士抵達你而加身處既站

而土、日、祝日其實就係禮拜六日+公衆假期

明了 由於巴打個遊記非常實用，我用咗8，9成都係參考你

其實幫到認真睇我遊記既人 我真係覺得好開心
好多人都同我講過，叫我其實好似部分人用d誇張詞語、粗口呢d修飾下，加幾幅相咪得囉，呢d仲多正皮啊
但我花好多文字去寫其實都係想等大家多d資訊
我自己成日去旅行之前都參考過好多好既遊記，所以我都希望可以朝呢個目標邁進

巴打有冇去過広島？

有啊 對山陽都比較熟悉
不過個次個旅程天氣差
所以下年一月再去

有咩広島野想知都可以問阿

好少人似你寫得咁仔細，認真係好易將自己代入去，所以我越睇越想去

想知道點樣玩10日 同呀爸呀媽一月去
r到頭都大埋
唔該巴打

跟團無煩惱

我聽日幫你諗諗

唔該晒
有諗過買pass過山陰，米子果d玩
Btw thx巴打

我都係一月去wo
得閑出黎食個宵夜啦haha

講完閑話家常
我覺得你可以考慮兩個plan

1. 岡山+廣島+山口+高松，買岡山、廣島、山口地區鐵路周遊券。
廣島宮島玩3日，山口、尾道、錦帶橋、下関玩3 4日左右，係岡山玩2日，如果有時間多左可以行下高松都得，或者去博多行返日當shopping都ok。

2. 山陽+山陰
你個日數其實都夠每樣涉獵少少，但缺點係好似兩頭唔到岸。因爲山陽正常都要6日坐底，得返3日左右去山陰其實唔夠

我個人比較推介第一個，因爲時間比較充裕d
廣島宮島玩3日，山口秋吉台、角島都已經要1日，錦帶橋、尾道都各半日，下關同門司港都可以去1日，岡山倉敷2日，大概仲有一日左右可以空閑下

巴打一月又去？
你幾多號？
我2-11
睇下到時點la
不過我應該唔會去高松
前排先去完

我4-10！！！！！
撞到正

我暫時plan左會去元乃隅稲成神社、角島呢兩個比較麻煩既地方
秋吉台個d都會去

我會stay 3日廣島 2日岡山地區 1日山口 1日博多for shopping only

玩大咗巴拉，又係我
因為來緊第一次去日本，有樣野唔知，就係我第一日一次過去換哂所有jr pass,如果到時夾唔到時間上車或者咗miss咗班車可以點補飛（可能1999 ）

你買PASS 就任搭 (睇清楚使用範圍)
如果買單程飛 呢架車上唔到 咪下架 同香港一樣

我攞住個pass show比職員就可以入閘上車？
咁指定席車飛係咪指明某一架班次既列車，有目的地同出車到到達時間咁？如果我夾唔到指定席列車上既時間係咪都可以用pass上到下一班列車？
我認我低b 咁都唔識

坐下班自由席OK 四國D JR好少人坐
指定席得一卡唔夠 其他自由席9成有位

坐指定席要去counter出飛先

如果我唔坐指定席，係咪換咗pass就算？

係 用PASS經有職員個位 俾佢睇就入得

掂啦 好似好簡單，我又有返信心了

如果入閘我係用pass入，咁張指定席飛又咩用佢地唔check咩

係用作係車上面有職員check
就算自由席都會check，你俾張pass佢望就得
所以張pass好重要

原來係咁，謝

咁我全程坐自由席算

我都係咁打算

又係一個人？咩日子去

我仲未plan去邊呀，其實連去唔去到都唔知
可能要實習
巴打係咁順住落？
遲d交換下tg

月底 唔好相認

放心唔會相認

係啊 我會順住落 不過可能唔住山口，但一定會去玩
好啊！遲d交換下tg 等你

巴打你咩major啊，要冬天實習......nursing?

睇來巴打係poly人

咳咳.....比你發現左
似乎你major都比我估中左?

見到你去個時大約估到
唔自爆la

哈哈 明嘅
你遲d有機會tg下 交流下行程啦

唉，最衰我要11月先可以confirm去唔去到先可以book野
Btw,巴打張機票幾錢？

雖然好賤....但我都suggest你book定d可以免費取消既酒店先
因爲廣島近年都好旺

我廣島入 福岡走 連來回20kg行李1千内，應該大概900
本身有掙扎買唔買行李，但考慮冬天衫厚，同埋想shopping買少少野
你個張呢？

我無sale果時買無行李每張1200
雖然我都覺得價錢其實都接受到，我諗住下次先去福岡

無行李每張1200.....似乎有d貴
我買完福岡走先後悔....

有行李先1400 同普通機票比都算平la
點解無lala後悔既？

如果唔福岡走 咁我行程可以輕鬆少少
而家比較Chur

各位，趁呢個機會都宣傳下我個blog啦 哈哈
其實都係想大家睇我遊記會舒服d姐

我個blog已經分好曬每個章節係咩主題，大家可以望返主題重溫返

多謝支持啊！

Save低咗

你好抵錫!!!

我而家重未plan好由德島返來高松既尾二同最尾果日既行程

你而家overall成個行程係點啊

我叫左PLAN好左 不過有D驚會MISS小豆島同祖谷D巴士

send黎分享下 haha
或者有無link

同之前貼果個差唔多 係細節執左

巴士基本上都on time, 只要你每次都提早5分鐘去車站就可以

其實我大部份都係抄你 諗緊第五日去完栗林公園之後去唔去丸龜好，我果日去應該冇咩睇
我認我廢 但第一次去真係咩都唔識

我第一次去關西都係自己PLAN 去之前都會淆底
不過做足功課就無事

如果成個行程都可以跟足行程，我諗應該好有成功感
但世事冇咁完美 我由買機票果下已經淆低
但冇得返轉頭，迫自己一步步來

你第一次去旅行就獨遊? 幾勇下
我之前都係同FRD去

利害，我冇講你都get到。
所以有好多野都唔清楚，就連check in果啲都未試過
冇計，想去但冇人倍 毒撚的宿命

其實到左就唔會驚 會好有新鮮感

事實上 我覺得丸龜有d悶

利申 我會係香港陪住你 哈哈

其實真係試過就知其實無問題
我唔識日文，但都已經獨遊過幾次日本

再者最重要係資料搜集，跟足就一定無錯

咁我可以skip咗佢

我都確得係，人在異地會大膽啲

我仲有啲野都未清楚，諗住8月尾考埋個試再問你

如果你個日真係無野做 其實可以行下屋島都得，睇景唔錯
亦都可以考慮去瀬戸大橋記念館、道の駅 うたづ臨海公園睇下海景都好寫意
不過既然係後生仔都怕你會悶，所以你都可以安排行下youme town、aeon mall呢d

8月仲要考試!?
不過你都仲有時間plan，最緊要book好住宿就得

我六月去了金刀比羅宮 上埋去奧舍 行到腳都斷

你講果啲全部都係調松附近？係咪行都行到過去？

我諗住上到去本宮就唔上

全部都要搭幾個站...sosad
youme town、aeon mall就可以搭巴士/電鐵去都得
當然你後生仔唔怕行，栗林公園都可以行去youme town，行完仲可以係附近食埋個碟碟100Yen壽司，唔錯架

個名真係叫碟碟壽司？
如果撘電鐵，就咁上車，落車時show pass就可以？
路線係咪就咁google map都得？

Summer sem 五日洒店已book

平時我地係香港行太少樓梯

haha 叫做無添くら寿司
算係日本100Yen壽司店數一數二高質，高松有兩間，不過都唔近鐵路，但就有巴士

撘電鐵，就咁上車，落車時show pass就可以
所以係四國，pass仲緊要你身份證

臨尾果日，一於用到盡 其實啲餐廳點搵 唔識打日文就google map都冇用

搵食緊係靠TABELOG

點解AppStore 冇呢個app既

有APP 但日文黎 我用網頁版

係架 唔識打日文就google map都冇用
所以我習慣用excel/word save定我需要既日文餐廳/地方名

早兩個月另一邊睇到樓主個post
之前都係擔心祖谷d交通, 但實際去完都幾簡單

建議大家唔係趕既話提早十分鐘左右等會好d

班巴士司機應該係業餘山路賽車手, 準時上車落車時睇返早左幾分鐘

大危峽觀光船真係順路先去埋. 唔好期待sosad

即係要係香港搵定條路線先

夾唔到假期既祖谷巴士班次真係好難搞，發覺RJ只係早4-6分鐘到站，都驚驚地趕唔到架巴士

係呀 呢個做左好d
會mark好曬班次時間

唔會嘅 提前去個站就得啦
因為日本巴士講好果個鐘數走就一定跟足自己個timetable 唔會早走 最多遲到

我果次去到小便小僧落車時早左, 但個司機放完人落車就開走左
之後我都提早少少, 平常的確係跟足時間表, 但如果佢真係早到就早走左....miss左班車就成粒鐘

JR阿波池田出發的話, 出站就會見到個遊客中心, 入去問人應該問題不大
巴士總站係距離5分鐘路程左右, 又或者簡單d係個遊客中心附近已經會有經祖谷架巴士(我諗個職員實教到你係邊度等)

我SKIP左坐船 揀左上去睇小便小僧 順便浸下溫泉

小便小僧同坐船係大伏

我知阿 去浸溫泉加食LUNCH先係目的

巴士經唔經果度？

經 不過係第二條線 要睇清楚
係小便小僧落 跟住直行就到溫泉
想浸你要預時間上尾班車

第二條線係指唔係開去祖谷果條？

我10月尾去，book左巴士團...

去祖谷有幾條線 你自己查清楚

我個峴港遊記又俾utravel po左上fb
好怕羞

望清楚啊記得

巴打你搭個間船係咪唔駛book架？

無野需要預先book啊

正打算十一月去峴港, 睇下先, 支持巴打

趁今日打風, 整理下個行程先
我自己果個係咁:
高知JR (11:13)-> 到大步危站(12:04)(得4分鐘走盞 , JR delay就PK)->轉12:08巴士->12:35到達祖谷蔓橋站落車->祖谷蔓橋逗留約1.5小時(呢度又要夾返去大步危峽巴士時間要等到15:10先有車)->落返祖谷蔓橋巴士站 搭(15:10) 巴士->到大步危峽 (15:38)-> 大步危遊覽船約16:30回程(呢度我都唔肯定16:30前完唔完到) ->步行返回大步危站(17:01) ->德島站 (19:53)

因為係星期二,冇特別線開,巴士時間真係好西

(睇google map 應該行半個鐘到,而家睇返原來啲時間咁chur, 16:30前完咗觀光船,17:01要返到大步危站 )

4分鐘確實係幾危
因為條鐵路係單線行車 delay幾分鐘都好平常
不過呢FYI 我個陣都係得4分鐘 delay左2分鐘跑出去 結果架車都delay左2分鐘

另外大步危峽其實由買飛 等開船 遊覽 落船都係40分鐘內搞得掂
所以我估計1630前肯定走到 行個段路我上次行左25分鐘左右

你咁講我放心啲
我有諗過一係搭早一班巴士(08:49, 好似上面巴打咁,時間會好預咗, 可以落去遊覽船果度lunch) 早啲完,然後落德島做其他野都好

見你好好彩到高松機場又趕到早一班巴士,呢度又啱岩好上到巴士
其實我覺得祖谷呢part都幾難搞

搭早一班巴士啦

我上次時間預得鬆動, 坐完船, 但去到覺得無咩好逗留就無等巴士行返去搭早一班JR走左

何解要11點先由高知出發

其實都岩,預鬆好過,始終巴士果度好難就

因為係高知日一時間都冇,想果朝早遊下高知其他地方 但時間好chur

你個日應該係有曬加開班次啦

其實呢個都得
可能你前一日早少少落高知

thanks
一就黎去就精神緊張

我都係 每次去旅行我都好興奮
尤其去比較期待既地區我會好緊張

我都好緊張 仲有三個禮拜

仆街 又打風

冇事既

召喚樓主

你坐UO有無ONLINE CHECK IN?
無寄倉行李 係咪去到機場直入T2過完海關 就去閘口等坐巴士上機?

online check in左點解仲要去T2
T1入去咪得

同埋唔一定要坐巴士出去

屌 一言驚醒洛克人

你記得印機票就得
好似佢個app都可以當電子機票

要天公造美先飛得

無online check in 因為想要地勤幫我搵下有冇前面d嘅座位
如果你online check in, 直接t1入閘就得

THANKS

希望有得飛啦

幾時出發?

想問問,係高松回程時起飛時間係1750, 機埸巴士寫16:15分到高松空港,夠唔夠時間準備登機
另外買回程巴士返高松空港既車飛係高松駅3號窗就得?
係咪好白癡的問題

高松空港好少機
過關好快
如果你驚太趕咪搭早一班車
高松駅附近有個巴士站
有個機俾你買飛

夠曬
但我建議你早兩三個字去排隊，因爲有時會好多人

3號牌隔離有間房有部自動售賣機可以比你買飛

打算下個月一個人去

Thanks!

架巴士要幾搭幾耐?

同個表係一模一樣

問多樣野
想知回程多唔多地勤捉手提行李過磅?(聽講日本果邊嚴好多)

我依家個箱淨係裝左半邊 但已經過左HAND CARRY一半重量
理論上仲有半邊可以裝下手信/日本買既野

我上次就無比人check，而且眼見都無人比人check
而且我試過東京大阪其實你8kg都照比你過

玩得開心d！！！

唔該晒

玩大咗巴打真係好好人
有問必答

哈哈 我大閑人姐

四國有咩手信買
星期日準備出發

烏冬

過癮

我覺得烏冬係幾好手信，真心好好食
另外高知出名桔子，你可以買多d呢d零食

你得閑都去過癮一下啦

下星期日就去 ，到時我會係度update ，越來越緊張 希望一切順利

聽講打風喎巴打

應該係下下星期日

嘩 如果要係度update
咁我要開四國六日之旅(2)

幫你推爆post la 等你回味下

我怕羞
但我期待你

高松機場係咪都有唱散紙機，岩岩唱咗yen，全部都係10000yen紙來

應該無wo
但你買車飛出市區應該都找到散紙
萬一無咪去便利店買樽野飲啦

又係喎

想問四國用wifi蛋定電話卡好
Softbank 好似唔係幾收到

我自己用電話卡 Docomo
暫時未試過收唔到

唔好意思巴打可能前面講過
想問邊度買平d

鴨寮街啦 大把你選擇
印象中80蚊可以買到一張4G 3g, 過左3g就變3G

或者最近klook做緊$13/Day wifi egg, 都唔錯

最近鴨寮街買咗呢張，75蚊

想問 四國/小豆島巴士係咪都有下一站提示？
係咪落車show張整理卷比司機，然後比錢就得

Lm

係呀
放埋張卷入錢箱

直接將d整理卷同錢掉落去個比錢機度就得
唔洗show

印象中d巴士係有提示

唔該上面兩位

全部巴士都有 後門上車拎卷 落車對返卷上號碼俾錢
無散紙 可以去前面部機唱

失賓周巴打去咗未報告下好喎